{"data":{"posts":[{"id":10,"title":"Sobre m\u00ed","slug":"index","markdown":"\nSoy un joven emprendedor apasionado por la tecnolog\u00eda y el arte; inmerso en ambos mundos casi simult\u00e1neamente en 2007. Desde entonces, aprendo constantemente y con gusto sobre las novedades y habilidades tecnol\u00f3gicas para la creaci\u00f3n de proyectos a la medida, aplicando conocimientos art\u00edsticos tanto visuales como sonoros; llegando a ligar cada experiencia con el sentimiento del usuario final, el humano.\n\n\u00a0\n\nActualmente curso la carrera de Ingenier\u00eda de Software en la Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1; y mi inter\u00e9s t\u00e9cnico se enfoca en diversas ramas: algoritmos, ciencia de datos, inteligencia artificial y seguridad inform\u00e1tica.  \n  \n Mi [clave GPG](http:\/\/albertocg.com\/keys\/alberto.gpg)\n\n- - - - - -\n\n<div class=\"symple-testimonial  symple-fadein\"><div class=\"symple-testimonial-content symple-clearfix\">\u201cMe gusta vivir en la intersecci\u00f3n entre las humanidades y la tecnolog\u00eda\u201d\n\n<\/div><div class=\"symple-testimonial-author\">Steve Jobs<\/div><\/div>- - - - - -\n\n\u00a0\n\n<div class=\"symple-column symple-one-half symple-column-first  \">### Comunidad Easee  \n[![Comunidad Easee](http:\/\/easee.es\/Themes\/Vivanto\/images\/logo.png)](http:\/\/easee.es)\n\nColaborando en el desarrollo de su motor de juegos con C++ y SDL2.\n\nMotivando y apoyando a futuros desarrolladores de videojuegos a cumplir sus objetivos.\n\n<\/div><div class=\"symple-column symple-one-half symple-column-last  \">### Habilidades Computaci\u00f3n\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n- Lenguajes: HTML, CSS, Visual Basic, C++, SQL y breves conocimientos de PHP, JavaScript y Java.\n- CMS: WordPress\n- Tecnolog\u00edas: HTTP\n- SO: Windows y *nix (Ubuntu y ArchLinux)\n\n<\/div><div class=\"symple-clear-floats\"><\/div>\n","html":"<p>Soy un joven emprendedor apasionado por la tecnolog\u00eda y el arte; inmerso en ambos mundos casi simult\u00e1neamente en 2007. Desde entonces, aprendo constantemente y con gusto sobre las novedades y habilidades tecnol\u00f3gicas para la creaci\u00f3n de proyectos a la medida, aplicando conocimientos art\u00edsticos tanto visuales como sonoros; llegando a ligar cada experiencia con el sentimiento del usuario final, el humano.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Actualmente curso la carrera de Ingenier\u00eda de Software en la Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1; y mi inter\u00e9s t\u00e9cnico se enfoca en diversas ramas: algoritmos, ciencia de datos, inteligencia artificial y seguridad inform\u00e1tica.<br \/>\n<br \/>\nMi <a href=\"http:\/\/albertocg.com\/keys\/alberto.gpg\">clave GPG<\/a><\/p>\n<hr class=\"symple-divider solid \" style=\"margin-top: 20px;margin-bottom: 30px;\" \/><div class=\"symple-testimonial  symple-fadein\"><div class=\"symple-testimonial-content symple-clearfix\"><p>&#8220;Me gusta vivir en la intersecci\u00f3n entre las humanidades y la tecnolog\u00eda&#8221;<\/p>\n<\/div><div class=\"symple-testimonial-author\">Steve Jobs<\/div><\/div>\n<hr class=\"symple-divider solid \" style=\"margin-top: 30px;margin-bottom: 30px;\" \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"symple-column symple-one-half symple-column-first  \">\n<h3>Comunidad Easee<br \/>\n<a href=\"http:\/\/easee.es\" target=\"_blank\"><img src=\"http:\/\/easee.es\/Themes\/Vivanto\/images\/logo.png\" alt=\"Comunidad Easee\" \/><\/a><\/h3>\n<p>Colaborando en el desarrollo de su motor de juegos con C++ y SDL2.<\/p>\n<p>Motivando y apoyando a futuros desarrolladores de videojuegos a cumplir sus objetivos.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"symple-column symple-one-half symple-column-last  \">\n<h3>Habilidades Computaci\u00f3n<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Lenguajes: HTML, CSS, Visual Basic, C++, SQL y breves conocimientos de PHP, JavaScript y Java.<\/li>\n<li>CMS: WordPress<\/li>\n<li>Tecnolog\u00edas: HTTP<\/li>\n<li>SO: Windows y *nix (Ubuntu y ArchLinux)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"symple-clear-floats\"><\/div>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/analog-apple-audio-1784-e1422232833377.jpg","featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 02 Dec 2014 14:54:14 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 01 Jul 2015 19:46:54 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 02 Dec 2014 14:54:14 +0000","published_by":1},{"id":45,"title":"Los famosos Vlogs","slug":"los-famosos-vlogs","markdown":"\n<span class=\"tema-content\">Es un hecho que la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n se ha vuelto m\u00e1s r\u00e1pida a medida que la tecnolog\u00eda avanza y nos permite hacerlo, un claro ejemplo es el internet. <\/span>\n\nDentro de internet existen los videoblogs (Vlogs) que son como blog (esto que lees), pero en video(valga la redundancia), donde el presentador, en este caso vlogger, presenta su punto de vista y plantea distintos temas con la intenci\u00f3n de entretener en la mayor\u00eda de los casos.\n\nPues como yo no puedo quedarme sin decir algo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n el d\u00eda de hoy mientras ve\u00eda un vlog (el cual comparto con ustedes, aunque quiz\u00e1 lo conozcan [http:\/\/youtube.com\/holasoygerman](http:\/\/youtube.com\/holasoygerman \"HolaSoyGerman\")).\n\n<span class=\"symple-highlight symple-highlight-red \">Los Vlogs nos hacen ver lo peque\u00f1o<\/span>Lo que m\u00e1s me gusta de los vlogs, adem\u00e1s de lo entretenidos que resultan, es que nos ense\u00f1an a ver la cosas peque\u00f1as de la vida, esas cosas que pasamos por cotidianas pero que a fin de cuentas son parte de nuestras experiencias. Es por esto que al ver un vlog y encontrarte con alguien comentando sobre una situaci\u00f3n similar a alguna que has pasado, se despierta en ti cierto interruptor que te hace sentir identificado y provoca continuar viendo.\n\nPero es eso, nos hacen pensar en esas cosas que tenemos frente a nosotros en el d\u00eda a d\u00eda mostr\u00e1ndolo de forma entretenida.\n\nPor mi parte, gracias a todos los Vloggers que me han dado buenos ratos y permitido prestar atenci\u00f3n a lo \u201ccotidiano\u201d, porque sin ellos seguramente muchos tampoco hubi\u00e9semos visto el lado divertido de ciertas cosas. Hasta luego y espero lo piensen un poco.\n\n\n","html":"<p><span class=\"tema-content\">Es un hecho que la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n se ha vuelto m\u00e1s r\u00e1pida a medida que la tecnolog\u00eda avanza y nos permite hacerlo, un claro ejemplo es el internet. <\/span><\/p>\n<p>Dentro de internet existen los videoblogs (Vlogs) que son como blog (esto que lees), pero en video(valga la redundancia), donde el presentador, en este caso vlogger, presenta su punto de vista y plantea distintos temas con la intenci\u00f3n de entretener en la mayor\u00eda de los casos.<\/p>\n<p>Pues como yo no puedo quedarme sin decir algo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n el d\u00eda de hoy mientras ve\u00eda un vlog (el cual comparto con ustedes, aunque quiz\u00e1 lo conozcan <a title=\"HolaSoyGerman\" href=\"http:\/\/youtube.com\/holasoygerman\" target=\"_blank\">http:\/\/youtube.com\/holasoygerman<\/a>).<\/p>\n<span class=\"symple-highlight symple-highlight-red \">Los Vlogs nos hacen ver lo peque\u00f1o<\/span>\n<p>Lo que m\u00e1s me gusta de los vlogs, adem\u00e1s de lo entretenidos que resultan, es que nos ense\u00f1an a ver la cosas peque\u00f1as de la vida, esas cosas que pasamos por cotidianas pero que a fin de cuentas son parte de nuestras experiencias. Es por esto que al ver un vlog y encontrarte con alguien comentando sobre una situaci\u00f3n similar a alguna que has pasado, se despierta en ti cierto interruptor que te hace sentir identificado y provoca continuar viendo.<\/p>\n<p>Pero es eso, nos hacen pensar en esas cosas que tenemos frente a nosotros en el d\u00eda a d\u00eda mostr\u00e1ndolo de forma entretenida.<\/p>\n<p>Por mi parte, gracias a todos los Vloggers que me han dado buenos ratos y permitido prestar atenci\u00f3n a lo \u201ccotidiano\u201d, porque sin ellos seguramente muchos tampoco hubi\u00e9semos visto el lado divertido de ciertas cosas. Hasta luego y espero lo piensen un poco.<\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/blur-camera-display-1980-e1422234374170.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 02 Dec 2014 23:00:36 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 25 Jan 2015 20:10:18 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 02 Dec 2014 23:00:36 +0000","published_by":1},{"id":49,"title":"Educaci\u00f3n Actual","slug":"educacion-actual","markdown":"\n<div class=\"symple-testimonial  symple-fadein\"><div class=\"symple-testimonial-content symple-clearfix\">Todo mundo es un genio; pero si vas a evaluar a un pez por su capacidad de escalar arboles, pasar\u00e1 toda su vida creyendo que es un in\u00fatil\n\n<\/div><div class=\"symple-testimonial-author\">Albert Einstein<\/div><\/div>- - - - - -\n\nActualmente la educaci\u00f3n que recibimos nos resulta una tarea agobiante, no solo por el hecho de tener que estudiar sobre cosas que no nos interesen sino tambi\u00e9n soportar un sistema muy esquem\u00e1tico que a la larga se vuelve rutinario, quit\u00e1ndonos as\u00ed la capacidad que tenemos de generar nuestras propias preguntas e investigar, y al mismo tiempo haci\u00e9ndonos pensar que conociendo lo que nos ense\u00f1an con sus programas ya sabemos suficiente.\n\nComo estudiante tampoco he de negarlo, tambi\u00e9n es importante conocer un poco de cada cosa ya que la informaci\u00f3n que recorre nuestro mundo hoy en d\u00eda es mucha mas a la que transcurr\u00eda cuando nuestros padres cursaban el colegio y es parte de la cultura general. Estos conocimientos b\u00e1sicos no solo aplican para una vida como profesional y los que no se usen se desechan, NO!.. Estos conocimientos forman tambi\u00e9n parte de nuestra vida social, generan temas de conversaci\u00f3n y producen en las personas a tu alrededor un peculiar inter\u00e9s por lo que hay dentro de tu mente, demostrando el ciclo por el cual la informaci\u00f3n viaja de un lado a otro.\n\nEstoy seguro de que habr\u00e1 muchas personas que coincidan en varios aspectos con lo que escribo, aunque sigo con la duda de donde radica el problema\u2026 En el sistema educativo que esta basado en memorizaci\u00f3n e informaci\u00f3n est\u00e1tica o a profesores que no tienen una mentalidad suficientemente abierta para hacerse preguntas mas all\u00e1 de lo que les corresponda ense\u00f1ar y a su vez ense\u00f1ar a sus estudiantes a utilizar sus capacidades deductivas. Hay otros factores que afectan ambos bandos y no crean que por ser estudiante no me voy a criticar pero esto lo pondr\u00e9 aparte.\n\nComo el tema que estoy tratando es la educaci\u00f3n actual me referir\u00e9 al problema que existe en la generaci\u00f3n actual de estudiantes y es algo que he o\u00eddo de mis padres, profesores y otras personas mayores\u2026  \n Uno de los principales problemas es que se nos acostumbra a que se nos de todo en las manos sin preocuparnos de donde proviene y que otras utilidades se le puede dar.. Creando as\u00ed personas perezosas y seres dependientes que se f\u00edan del trabajo que hagan los dem\u00e1s sin necesidad de crear sus propias teor\u00edas o conclusiones sobre las cosas. Si voy a decirlo estamos frente a una generaci\u00f3n que no cree en el potencial propio, una generaci\u00f3n que solo aparenta ocult\u00e1ndose detr\u00e1s de lo que han hecho otras personas para no mostrar la falta de confianza que hay en cada uno. No digo que haya que negarse a trabajar en grupo, es mas trabajar en grupo se vuelve necesario a lo largo de la vida pero para poder ejercer una buena comunicaci\u00f3n con las personas que nos rodean primero hay que tener una buena conexi\u00f3n con uno mismo.\n\nA\u00fan queda mas que podr\u00eda escribir pero no quiero soltarlo todo de golpe, me gustar\u00eda ir conociendo las opiniones de cada uno acerca del tema. Esto era solo para mostrar mi postura ante la educaci\u00f3n actual y si lo ampliara se har\u00eda muy extenso.\n\n\n","html":"<div class=\"symple-testimonial  symple-fadein\"><div class=\"symple-testimonial-content symple-clearfix\"><p>Todo mundo es un genio; pero si vas a evaluar a un pez por su capacidad de escalar arboles, pasar\u00e1 toda su vida creyendo que es un in\u00fatil<\/p>\n<\/div><div class=\"symple-testimonial-author\">Albert Einstein<\/div><\/div>\n<hr class=\"symple-divider solid \" style=\"margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;\" \/>\n<p>Actualmente la educaci\u00f3n que recibimos nos resulta una tarea agobiante, no solo por el hecho de tener que estudiar sobre cosas que no nos interesen sino tambi\u00e9n soportar un sistema muy esquem\u00e1tico que a la larga se vuelve rutinario, quit\u00e1ndonos as\u00ed la capacidad que tenemos de generar nuestras propias preguntas e investigar, y al mismo tiempo haci\u00e9ndonos pensar que conociendo lo que nos ense\u00f1an con sus programas ya sabemos suficiente.<\/p>\n<p>Como estudiante tampoco he de negarlo, tambi\u00e9n es importante conocer un poco de cada cosa ya que la informaci\u00f3n que recorre nuestro mundo hoy en d\u00eda es mucha mas a la que transcurr\u00eda cuando nuestros padres cursaban el colegio y es parte de la cultura general. Estos conocimientos b\u00e1sicos no solo aplican para una vida como profesional y los que no se usen se desechan, NO!.. Estos conocimientos forman tambi\u00e9n parte de nuestra vida social, generan temas de conversaci\u00f3n y producen en las personas a tu alrededor un peculiar inter\u00e9s por lo que hay dentro de tu mente, demostrando el ciclo por el cual la informaci\u00f3n viaja de un lado a otro.<\/p>\n<p>Estoy seguro de que habr\u00e1 muchas personas que coincidan en varios aspectos con lo que escribo, aunque sigo con la duda de donde radica el problema&#8230; En el sistema educativo que esta basado en memorizaci\u00f3n e informaci\u00f3n est\u00e1tica o a profesores que no tienen una mentalidad suficientemente abierta para hacerse preguntas mas all\u00e1 de lo que les corresponda ense\u00f1ar y a su vez ense\u00f1ar a sus estudiantes a utilizar sus capacidades deductivas. Hay otros factores que afectan ambos bandos y no crean que por ser estudiante no me voy a criticar pero esto lo pondr\u00e9 aparte.<\/p>\n<p>Como el tema que estoy tratando es la educaci\u00f3n actual me referir\u00e9 al problema que existe en la generaci\u00f3n actual de estudiantes y es algo que he o\u00eddo de mis padres, profesores y otras personas mayores&#8230;<br \/>\nUno de los principales problemas es que se nos acostumbra a que se nos de todo en las manos sin preocuparnos de donde proviene y que otras utilidades se le puede dar.. Creando as\u00ed personas perezosas y seres dependientes que se f\u00edan del trabajo que hagan los dem\u00e1s sin necesidad de crear sus propias teor\u00edas o conclusiones sobre las cosas. Si voy a decirlo estamos frente a una generaci\u00f3n que no cree en el potencial propio, una generaci\u00f3n que solo aparenta ocult\u00e1ndose detr\u00e1s de lo que han hecho otras personas para no mostrar la falta de confianza que hay en cada uno. No digo que haya que negarse a trabajar en grupo, es mas trabajar en grupo se vuelve necesario a lo largo de la vida pero para poder ejercer una buena comunicaci\u00f3n con las personas que nos rodean primero hay que tener una buena conexi\u00f3n con uno mismo.<\/p>\n<p>A\u00fan queda mas que podr\u00eda escribir pero no quiero soltarlo todo de golpe, me gustar\u00eda ir conociendo las opiniones de cada uno acerca del tema. Esto era solo para mostrar mi postura ante la educaci\u00f3n actual y si lo ampliara se har\u00eda muy extenso.<\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/circle-colorful-colors-2092-e1422233934688.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 03 Dec 2014 08:00:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 25 Jan 2015 19:59:21 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 03 Dec 2014 08:00:16 +0000","published_by":1},{"id":52,"title":"El ciclo sobre la educaci\u00f3n","slug":"el-ciclo-sobre-la-educacion","markdown":"\nSe est\u00e1 tomando la educaci\u00f3n como cuesti\u00f3n de conocimiento y no de inteligencia, donde se deja de valorar nuestra capacidad de razonar y tener ideas propias.\n\nBien es cierto que existen profesores que promueven dicho desarrollo intelectual, pero no se logra que el estudiante acoja la idea de ir m\u00e1s all\u00e1, cuando es suficiente estar bien en cuanto a las notas. No se tiene idea de por qu\u00e9 se estudia; en la mayor\u00eda de los casos es \u00fanicamente por el dinero o lo material necesario para \u201cvivir\u201d. Y digo \u201cvivir\u201d porque ni siquiera se busca una integridad, adem\u00e1s que el inconformismo no permitir\u00eda encontrarnos satisfechos para as\u00ed, ser felices.\n\nEn cuanto a ser feliz, esto es diferente a no cruzar por obst\u00e1culos o tener sentimientos que nos resulten agradables. A m\u00ed, por ejemplo, me hace feliz actuar de la forma correcta, aunque esto suponga alguna complicaci\u00f3n, porque s\u00e9 que hago lo correcto.\n\n\u00bfQu\u00e9 es lo correcto y qu\u00e9 no?\n\nCon esto llegamos a la conciencia, algo natural que nos indica si una acci\u00f3n es buena o mala. Pero incluso esto va ligado a la educaci\u00f3n. Se necesita tener una conciencia bien formada para poder tomar bien las decisiones, y claro est\u00e1, tener voluntad de querer mejorar y querer hacer las cosas bien.\n\nPor eso es NECESARIO crear en nosotros los \u00e1nimos de querer ser buenos y mejorar desde que somos j\u00f3venes. Los profesores y maestros son los indicados para ayudarnos en dicha tarea debido a que, durante nuestra etapa escolar, mantenemos m\u00e1s contacto con ellos que con nuestros propios padres. Obviamente es importante conocer el entorno de la crianza, pero a\u00fan esto puede ser corregido si se compara con el tiempo en aulas de clase.\n\nPero primero lo primero, sembrar la idea en los j\u00f3venes de cambiar.\n\nLuego de escribir esto me doy cuenta que regreso al mismo punto siempre, la educaci\u00f3n. Doy vueltas y vueltas con la esperanza de alg\u00fan d\u00eda encontrar soluci\u00f3n. Gracias por leer.\n\n\n","html":"<p>Se est\u00e1 tomando la educaci\u00f3n como cuesti\u00f3n de conocimiento y no de inteligencia, donde se deja de valorar nuestra capacidad de razonar y tener ideas propias.<\/p>\n<p>Bien es cierto que existen profesores que promueven dicho desarrollo intelectual, pero no se logra que el estudiante acoja la idea de ir m\u00e1s all\u00e1, cuando es suficiente estar bien en cuanto a las notas. No se tiene idea de por qu\u00e9 se estudia; en la mayor\u00eda de los casos es \u00fanicamente por el dinero o lo material necesario para \u201cvivir\u201d. Y digo \u201cvivir\u201d porque ni siquiera se busca una integridad, adem\u00e1s que el inconformismo no permitir\u00eda encontrarnos satisfechos para as\u00ed, ser felices.<\/p>\n<p>En cuanto a ser feliz, esto es diferente a no cruzar por obst\u00e1culos o tener sentimientos que nos resulten agradables. A m\u00ed, por ejemplo, me hace feliz actuar de la forma correcta, aunque esto suponga alguna complicaci\u00f3n, porque s\u00e9 que hago lo correcto.<\/p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 es lo correcto y qu\u00e9 no?<\/p>\n<p>Con esto llegamos a la conciencia, algo natural que nos indica si una acci\u00f3n es buena o mala. Pero incluso esto va ligado a la educaci\u00f3n. Se necesita tener una conciencia bien formada para poder tomar bien las decisiones, y claro est\u00e1, tener voluntad de querer mejorar y querer hacer las cosas bien.<\/p>\n<p>Por eso es NECESARIO crear en nosotros los \u00e1nimos de querer ser buenos y mejorar desde que somos j\u00f3venes. Los profesores y maestros son los indicados para ayudarnos en dicha tarea debido a que, durante nuestra etapa escolar, mantenemos m\u00e1s contacto con ellos que con nuestros propios padres. Obviamente es importante conocer el entorno de la crianza, pero a\u00fan esto puede ser corregido si se compara con el tiempo en aulas de clase.<\/p>\n<p>Pero primero lo primero, sembrar la idea en los j\u00f3venes de cambiar.<\/p>\n<p>Luego de escribir esto me doy cuenta que regreso al mismo punto siempre, la educaci\u00f3n. Doy vueltas y vueltas con la esperanza de alg\u00fan d\u00eda encontrar soluci\u00f3n. Gracias por leer.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 03 Dec 2014 13:40:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 03 Dec 2014 13:40:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 03 Dec 2014 13:40:40 +0000","published_by":1},{"id":55,"title":"El arte de gobernar bien","slug":"el-arte-de-gobernar-bien","markdown":"\nEl arte de gobernar puede ser un tema bastante extenso, con miles de posibilidades, pero en este caso quiero enfocarme con mayor precisi\u00f3n al arte de gobernar bien, m\u00e1s espec\u00edficamente al c\u00f3mo gobernar bien. A lo largo de la historia han existido tanto buenos como malos gobernantes, cada uno con sus caracter\u00edsticas y distintos puntos de vista, mas independientemente de cu\u00e1l haya sido su postura pol\u00edtica o su ideolog\u00eda (ya que gobernar no es s\u00f3lo en el campo pol\u00edtico), hay aspectos positivos que se pueden tomar para desarrollar con mayor plenitud el arte de gobernar bien.\n\nVoy a basarme en un aspecto muy importante en el gobernar y es el servir. Servir dentro del gobernar es sentir esa entrega por su pueblo, una afinidad primero del gobernante con su gente, que puede llevar a una afinidad de los miembros hacia el gobernante. El ser servicial atiende a las necesidades y toma en cuenta las opiniones de las personas, al igual que un buen pastor atiende a sus ovejas, un buen jefe a sus trabajadores y un buen entrenador a sus jugadores, as\u00ed debe ser la acci\u00f3n de un buen gobernante.\n\nSiguiendo este patr\u00f3n de cuidado que tienen estas personas con los suyos, el que gobierna debe humanizarse, y ah\u00ed es donde entra mantener la humildad. Para gobernar se debe ser consciente de d\u00f3nde se viene, olvid\u00e1ndose del egocentrismo para ver como el pueblo, volvi\u00e9ndose uno m\u00e1s del mismo sin dejar a un lado el papel estricto que tambi\u00e9n requiere gobernar, y no \u00fanicamente gobernar, sino guiar por el bien y la mejor\u00eda. El que bien gobierna y conoce su tarea de encaminar se arriesga por delante para asegurar el paso y evitar los da\u00f1os a quienes lo siguen, permiti\u00e9ndose a s\u00ed mismo retroceder, admitiendo que ha tomado un mal camino y reconoci\u00e9ndose igual que los dem\u00e1s, pero esto no quiere decir que admitir el error lo sea todo para un buen gobernante; puede que sea el 30% en este caso, mientras el otro 70% represente continuar su labor y tomar otro camino para proteger y mejorar la vida de los dem\u00e1s.\n\nCuando una persona sigue a un gobernante es porque se siente identificada o segura y est\u00e1 de acuerdo con sus ideales o le genera alg\u00fan beneficio, lo que respecto a gobernar bien, omite la compra del pueblo y se basa en un bien leg\u00edtimo de parte del gobernante para y con sus seguidores. S\u00f3lo mediante acciones con prop\u00f3sitos leg\u00edtimos de ayudar, se pueden obtener part\u00edcipes reales que estar\u00e1n dispuestos a apoyar el proyecto del gobernador.\n\nVeamos c\u00f3mo un agricultor se despierta cada ma\u00f1ana, da riego a sus plantas, cultiva y cosecha para que ellas den fruto y le sirvan de sustento, nos podemos percatar de la disciplina que ha adquirido esta persona a lo largo de los a\u00f1os y el esfuerzo, sabiendo que el beneficio es para su familia, sus amigos, desconocidos y para el planeta incluso, que le agradece con sus frutos por el cuidado que ejerce al efectuar su labor.\n\nTomando nota de esto, para mantener el balance dentro de la sociedad gobernada y lograr sostener no s\u00f3lo el servicio gobernante a pueblo, sino fomentar el servicio pueblo a pueblo y pueblo a gobernante, se deben establecer normas o leyes que sean el fundamento que d\u00e9 rigidez y una estructura al gobierno, normas que no puedan ser infringidas por nadie que forme parte de la comunidad.\n\nLa constituci\u00f3n de estas normativas debe ser justa, dando igualdad a todos los individuos. Esto cabe dentro del servir, porque para hallar justicia en las mismas, se deben tomar en cuenta las exigencias del pueblo y ajustarlas acorde a ellas.\n\nLo que quiero decir con esto, es que la realizaci\u00f3n en el arte de gobernar bien, se obtiene mediante la pr\u00e1ctica, con esfuerzo, con disciplina y se alcanza a un nivel m\u00e1s alto si esta realizaci\u00f3n se efect\u00faa desde un principio con los mismos asociados, logrando as\u00ed un estado de mejora constante en comuni\u00f3n. Por lo que el buen gobernador, da ejemplo, sirve e innova presentando opciones de mejor\u00eda a su pueblo, recordando siempre la correlaci\u00f3n que existe entre ellos, de manera que sin inconvenientes se identifiquen mutuamente.\n\nEn pocas palabras, el buen gobernador busca llegar al punto de relaci\u00f3n en que su pueblo acepta, a voluntad propia, la unificaci\u00f3n de los ideales y la b\u00fasqueda de mejorar por parte de todos, empezando por la mejora de s\u00ed mismo.\n\n\n","html":"<p>El arte de gobernar puede ser un tema bastante extenso, con miles de posibilidades, pero en este caso quiero enfocarme con mayor precisi\u00f3n al arte de gobernar bien, m\u00e1s espec\u00edficamente al c\u00f3mo gobernar bien. A lo largo de la historia han existido tanto buenos como malos gobernantes, cada uno con sus caracter\u00edsticas y distintos puntos de vista, mas independientemente de cu\u00e1l haya sido su postura pol\u00edtica o su ideolog\u00eda (ya que gobernar no es s\u00f3lo en el campo pol\u00edtico), hay aspectos positivos que se pueden tomar para desarrollar con mayor plenitud el arte de gobernar bien.<\/p>\n<p>Voy a basarme en un aspecto muy importante en el gobernar y es el servir. Servir dentro del gobernar es sentir esa entrega por su pueblo, una afinidad primero del gobernante con su gente, que puede llevar a una afinidad de los miembros hacia el gobernante. El ser servicial atiende a las necesidades y toma en cuenta las opiniones de las personas, al igual que un buen pastor atiende a sus ovejas, un buen jefe a sus trabajadores y un buen entrenador a sus jugadores, as\u00ed debe ser la acci\u00f3n de un buen gobernante.<\/p>\n<p>Siguiendo este patr\u00f3n de cuidado que tienen estas personas con los suyos, el que gobierna debe humanizarse, y ah\u00ed es donde entra mantener la humildad. Para gobernar se debe ser consciente de d\u00f3nde se viene, olvid\u00e1ndose del egocentrismo para ver como el pueblo, volvi\u00e9ndose uno m\u00e1s del mismo sin dejar a un lado el papel estricto que tambi\u00e9n requiere gobernar, y no \u00fanicamente gobernar, sino guiar por el bien y la mejor\u00eda. El que bien gobierna y conoce su tarea de encaminar se arriesga por delante para asegurar el paso y evitar los da\u00f1os a quienes lo siguen, permiti\u00e9ndose a s\u00ed mismo retroceder, admitiendo que ha tomado un mal camino y reconoci\u00e9ndose igual que los dem\u00e1s, pero esto no quiere decir que admitir el error lo sea todo para un buen gobernante; puede que sea el 30% en este caso, mientras el otro 70% represente continuar su labor y tomar otro camino para proteger y mejorar la vida de los dem\u00e1s.<\/p>\n<p>Cuando una persona sigue a un gobernante es porque se siente identificada o segura y est\u00e1 de acuerdo con sus ideales o le genera alg\u00fan beneficio, lo que respecto a gobernar bien, omite la compra del pueblo y se basa en un bien leg\u00edtimo de parte del gobernante para y con sus seguidores. S\u00f3lo mediante acciones con prop\u00f3sitos leg\u00edtimos de ayudar, se pueden obtener part\u00edcipes reales que estar\u00e1n dispuestos a apoyar el proyecto del gobernador.<\/p>\n<p>Veamos c\u00f3mo un agricultor se despierta cada ma\u00f1ana, da riego a sus plantas, cultiva y cosecha para que ellas den fruto y le sirvan de sustento, nos podemos percatar de la disciplina que ha adquirido esta persona a lo largo de los a\u00f1os y el esfuerzo, sabiendo que el beneficio es para su familia, sus amigos, desconocidos y para el planeta incluso, que le agradece con sus frutos por el cuidado que ejerce al efectuar su labor.<\/p>\n<p>Tomando nota de esto, para mantener el balance dentro de la sociedad gobernada y lograr sostener no s\u00f3lo el servicio gobernante a pueblo, sino fomentar el servicio pueblo a pueblo y pueblo a gobernante, se deben establecer normas o leyes que sean el fundamento que d\u00e9 rigidez y una estructura al gobierno, normas que no puedan ser infringidas por nadie que forme parte de la comunidad.<\/p>\n<p>La constituci\u00f3n de estas normativas debe ser justa, dando igualdad a todos los individuos. Esto cabe dentro del servir, porque para hallar justicia en las mismas, se deben tomar en cuenta las exigencias del pueblo y ajustarlas acorde a ellas.<\/p>\n<p>Lo que quiero decir con esto, es que la realizaci\u00f3n en el arte de gobernar bien, se obtiene mediante la pr\u00e1ctica, con esfuerzo, con disciplina y se alcanza a un nivel m\u00e1s alto si esta realizaci\u00f3n se efect\u00faa desde un principio con los mismos asociados, logrando as\u00ed un estado de mejora constante en comuni\u00f3n. Por lo que el buen gobernador, da ejemplo, sirve e innova presentando opciones de mejor\u00eda a su pueblo, recordando siempre la correlaci\u00f3n que existe entre ellos, de manera que sin inconvenientes se identifiquen mutuamente.<\/p>\n<p>En pocas palabras, el buen gobernador busca llegar al punto de relaci\u00f3n en que su pueblo acepta, a voluntad propia, la unificaci\u00f3n de los ideales y la b\u00fasqueda de mejorar por parte de todos, empezando por la mejora de s\u00ed mismo.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 03 Dec 2014 20:00:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 03 Dec 2014 20:00:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 03 Dec 2014 20:00:38 +0000","published_by":1},{"id":59,"title":"C\u00f3mo no medir la vida","slug":"el-tiempo","markdown":"\nTiempo es eso que se nos va, eso que perdemos. El tiempo tiene vida, aunque para muchos sea mon\u00f3tono. Yo pienso que no lo es, ni porque lo diga el reloj, ni mucho menos por estar dividido en horas, minutos y segundos.\n\nEl tiempo no se puede dividir de esta manera porque siempre pasa, pero lo que tarda su paso, no es cuesti\u00f3n del hombre comprenderlo.\n\nC\u00f3mo no decir esto, cuando se tienen ejemplo tan claros dados por nosotros mismos; de personas diciendo *\u201cCada minuto que pasaba en esa fila eran como veinte\u201d* o *\u201cCada segundo mir\u00e1ndola es como una eternidad\u201d*. Aunque bien, el tiempo no es qui\u00e9n para compararse a la eternidad.\n\nHoras, minutos y segundos son conceptos humanos de dividir nuestras propias vidas, buscando para la orden o control. Eso es lo que estamos acostumbrados.\n\nMi principal problema con esta m\u00e9trica es que se utiliza para calcular la vida.\n\n*<< Alberto Castillo 1996-2005 >>* (Es hipot\u00e9tico)\n\nNuestra duraci\u00f3n no es lo que importa, no es una competencia de mayor aguante. Esto tiene mucho que ver con respecto al tiempo; importa el valor que se le dio al mismo mientras se tuvo oportunidad, de c\u00f3mo se aprovech\u00f3.\n\nPor esto el TIEMPO NO SE DIVIDE. Este es un indicador mec\u00e1nico, pero en realidad no lo valioso que una persona fue en vida. Nosotros no podemos valorar el pasado ni el futuro.\n\nEn cuanto a tiempo, lo dejo hasta aqu\u00ed por ahora, porque mi tiempo pasa\u2026 Y quiero que valga.\n\n\n","html":"<p>Tiempo es eso que se nos va, eso que perdemos. El tiempo tiene vida, aunque para muchos sea mon\u00f3tono. Yo pienso que no lo es, ni porque lo diga el reloj, ni mucho menos por estar dividido en horas, minutos y segundos.<\/p>\n<p>El tiempo no se puede dividir de esta manera porque siempre pasa, pero lo que tarda su paso, no es cuesti\u00f3n del hombre comprenderlo.<\/p>\n<p>C\u00f3mo no decir esto, cuando se tienen ejemplo tan claros dados por nosotros mismos; de personas diciendo <em>&#8220;Cada minuto que pasaba en esa fila eran como veinte&#8221;<\/em> o <em>&#8220;Cada segundo mir\u00e1ndola es como una eternidad&#8221;<\/em>. Aunque bien, el tiempo no es qui\u00e9n para compararse a la eternidad.<\/p>\n<p class=\"graf--p\">Horas, minutos y segundos son conceptos humanos de dividir nuestras propias vidas, buscando para la orden o control. Eso es lo que estamos acostumbrados.<\/p>\n<p class=\"graf--p\">Mi principal problema con esta m\u00e9trica es que se utiliza para calcular la vida.<\/p>\n<p><em>&lt;&lt; Alberto Castillo 1996-2005 &gt;&gt;<\/em> (Es hipot\u00e9tico)<\/p>\n<p>Nuestra duraci\u00f3n no es lo que importa, no es una competencia de mayor aguante. Esto tiene mucho que ver con respecto al tiempo; importa el valor que se le dio al mismo mientras se tuvo oportunidad, de c\u00f3mo se aprovech\u00f3.<\/p>\n<p class=\"graf--p\">Por esto el TIEMPO NO SE DIVIDE. Este es un indicador mec\u00e1nico, pero en realidad no lo valioso que una persona fue en vida. Nosotros no podemos valorar el pasado ni el futuro.<\/p>\n<p>En cuanto a tiempo, lo dejo hasta aqu\u00ed por ahora, porque mi tiempo pasa&#8230; Y quiero que valga.<\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/alarm-bell-clock-338-e1422233712853.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 04 Dec 2014 08:00:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 25 Jan 2015 19:56:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 04 Dec 2014 08:00:11 +0000","published_by":1},{"id":83,"title":"\u00bfRuby? Primera impresi\u00f3n del lenguaje","slug":"ruby-primera-impresion-del-lenguaje","markdown":"\nHasta hace aproximadamente unos tres o cuatro d\u00edas, mi pr\u00e1ctica de programaci\u00f3n del lado del servidor web hab\u00eda estado en una situaci\u00f3n poco favorable. Despu\u00e9s de haber visto una gran cantidad de limitaciones en PHP y sentir incomodidad al migrar entre bases de datos de Access, SQLite y MySQL; decid\u00ed probar otro lenguaje para \u2018backend\u2019, por lo que comenc\u00e9 a estudiar Ruby.\n\nNo ser\u00eda la primera vez que escucho del lenguaje Ruby, ya lo conoc\u00eda por ser lenguaje de scripting para algunos motores de juego como RPG Maker, pero no conoc\u00eda su potencial como herramienta para el desarrollo web.\n\nAl iniciar con este lenguaje pude notar varias caracter\u00edsticas que llamaron mi atenci\u00f3n y que, con tan s\u00f3lo tres d\u00edas, han comenzado a hacerme empapar por Ruby. Voy a enlistar un par de las funcionalidades que m\u00e1s me han gustado.\n\n\n## 1. Sistema gem para la gesti\u00f3n de paquetes\n\nDesde un entorno de desarrollo basado en la Terminal (como es mi caso en Ubuntu 14.04), el gestor \u2018gem\u2019 provee un gran potencial para la instalaci\u00f3n de m\u00f3dulos, librer\u00edas o \u2018frameworks\u2019 para trabajar con Ruby. Los procesos de instalaci\u00f3n se ven reducidos, o m\u00e1s bien automatizados, a simples l\u00edneas de c\u00f3digo como:\n\n`gem install `\n\n\n## 2. F\u00e1cil declaraci\u00f3n de variables de tipo autom\u00e1tico\n\nYa estaba relacionado con las variables en las que no ten\u00eda que definir el tipo, como sucede en JavaScript. En Ruby, estas declaraciones persisten; con la diferencia de que ya no es necesaria la utilizaci\u00f3n de la palabra reservada \u2018var\u2019. Para utilizar una variable en este lenguaje, s\u00f3lo es necesario definirla:\n\n`nombre = \"Alberto Castillo\"`\n\nDe esta manera, se identifica autom\u00e1ticamente el tipo; que podr\u00eda ser num\u00e9rico, booleano o una cadena de texto.\n\n\n## \u00a03. Lenguaje de muy alto nivel\n\nLas similitudes que posee Ruby con el ingl\u00e9s ordinario lo hacen convertirse en un lenguaje bastante f\u00e1cil de aprender, que no utiliza punto y coma o llaves innecesarias en lugares inc\u00f3modos.\n\nSu utilizaci\u00f3n es como estar hablando el ingl\u00e9s, pero sin dejar su gran potencia como lenguaje de programaci\u00f3n escalable.\n\n\n## 4. Es Orientado a Objetos\n\nLa ventaja que veo yo con los lenguajes que son orientados a objetos, es que nos permiten crear objetos que tienen sus propias caracter\u00edsticas y que act\u00faan de diversas maneras; lo que nos permite controlar mejor el comportamiento de nuestra aplicaci\u00f3n. En Ruby, me ha fascinado la incre\u00edble sencillez con la que se pueden crear las clases de dichos objetos y sus m\u00e9todos con la siguiente sintaxis.\n\n`class MiClase<br><\/br> def initialize() #Metodo constructor<br><\/br> end<br><\/br> def Metodo<br><\/br> #Instrucciones para el metodo<br><\/br> end<br><\/br> end<br><\/br>`\n\n\n## \u00a05. Framework Ruby on Rails\n\nHasta ahora mi favorita.\n\nConsiste en un framework que facilita la creaci\u00f3n de aplicaciones web mediante la utilizaci\u00f3n de lenguajes regulares de dise\u00f1o web combinados con Ruby, lo que lo convierte en una herramienta potente (tanto que Twitter lo utiliza) en conjunto con los m\u00f3dulos de CoffeeScript, SaSS y el ActiveRecord que permite el acceso y manipulaci\u00f3n de bases de datos; ya sea SQLite o MySQL, utilizando una misma sintaxis.\n\nSi lo que quieres es un framework que permita el f\u00e1cil manejo de los recursos en el servidor y el manejo de un sitio web, a\u00fan con lo poco que he probado, recomiendo la utilizaci\u00f3n de Ruby on Rails.\n\n- - - - - -\n\nSeas un desarrollador de \u2018frontend\u2019 o \u2018backend\u2019, Ruby es un lenguaje que vale la pena aprender; ya que es tan escalable que se pueden hacer cosas sencillas en el \u2018backend\u2019 para complementar la interfaz; hasta grandes aplicaciones que permiten millones de solicitudes en cortos lapsos.\n\nGracias por haber le\u00eddo; pronto les muestro qu\u00e9 m\u00e1s voy conociendo acerca de este lenguaje y dejo algunos de los ejemplos de lo que vaya trabajando.\n\n\n","html":"<p>Hasta hace aproximadamente unos tres o cuatro d\u00edas, mi pr\u00e1ctica de programaci\u00f3n del lado del servidor web hab\u00eda estado en una situaci\u00f3n poco favorable. Despu\u00e9s de haber visto una gran cantidad de limitaciones en PHP y sentir incomodidad al migrar entre bases de datos de Access, SQLite y MySQL; decid\u00ed probar otro lenguaje para &#8216;backend&#8217;, por lo que comenc\u00e9 a estudiar Ruby.<\/p>\n<p>No ser\u00eda la primera vez que escucho del lenguaje Ruby, ya lo conoc\u00eda por ser lenguaje de scripting para algunos motores de juego como RPG Maker, pero no conoc\u00eda su potencial como herramienta para el desarrollo web.<\/p>\n<p>Al iniciar con este lenguaje pude notar varias caracter\u00edsticas que llamaron mi atenci\u00f3n y que, con tan s\u00f3lo tres d\u00edas, han comenzado a hacerme empapar por Ruby. Voy a enlistar un par de las funcionalidades que m\u00e1s me han gustado.<\/p>\n<h2>1. Sistema gem para la gesti\u00f3n de paquetes<\/h2>\n<p>Desde un entorno de desarrollo basado en la Terminal (como es mi caso en Ubuntu 14.04), el gestor &#8216;gem&#8217; provee un gran potencial para la instalaci\u00f3n de m\u00f3dulos, librer\u00edas o &#8216;frameworks&#8217; para trabajar con Ruby. Los procesos de instalaci\u00f3n se ven reducidos, o m\u00e1s bien automatizados, a simples l\u00edneas de c\u00f3digo como:<\/p>\n<p><code>gem install <\/code><\/p>\n<h2>2. F\u00e1cil declaraci\u00f3n de variables de tipo autom\u00e1tico<\/h2>\n<p>Ya estaba relacionado con las variables en las que no ten\u00eda que definir el tipo, como sucede en JavaScript. En Ruby, estas declaraciones persisten; con la diferencia de que ya no es necesaria la utilizaci\u00f3n de la palabra reservada &#8216;var&#8217;. Para utilizar una variable en este lenguaje, s\u00f3lo es necesario definirla:<\/p>\n<p><code>nombre = \"Alberto Castillo\"<\/code><\/p>\n<p>De esta manera, se identifica autom\u00e1ticamente el tipo; que podr\u00eda ser num\u00e9rico, booleano o una cadena de texto.<\/p>\n<h2>\u00a03. Lenguaje de muy alto nivel<\/h2>\n<p>Las similitudes que posee Ruby con el ingl\u00e9s ordinario lo hacen convertirse en un lenguaje bastante f\u00e1cil de aprender, que no utiliza punto y coma o llaves innecesarias en lugares inc\u00f3modos.<\/p>\n<p>Su utilizaci\u00f3n es como estar hablando el ingl\u00e9s, pero sin dejar su gran potencia como lenguaje de programaci\u00f3n escalable.<\/p>\n<h2>4. Es Orientado a Objetos<\/h2>\n<p>La ventaja que veo yo con los lenguajes que son orientados a objetos, es que nos permiten crear objetos que tienen sus propias caracter\u00edsticas y que act\u00faan de diversas maneras; lo que nos permite controlar mejor el comportamiento de nuestra aplicaci\u00f3n. En Ruby, me ha fascinado la incre\u00edble sencillez con la que se pueden crear las clases de dichos objetos y sus m\u00e9todos con la siguiente sintaxis.<\/p>\n<p><code>class MiClase<br \/> def initialize() #Metodo constructor<br \/> end<br \/> def Metodo<br \/> #Instrucciones para el metodo<br \/> end<br \/> end<br \/> <\/code><\/p>\n<h2>\u00a05. Framework Ruby on Rails<\/h2>\n<p>Hasta ahora mi favorita.<\/p>\n<p>Consiste en un framework que facilita la creaci\u00f3n de aplicaciones web mediante la utilizaci\u00f3n de lenguajes regulares de dise\u00f1o web combinados con Ruby, lo que lo convierte en una herramienta potente (tanto que Twitter lo utiliza) en conjunto con los m\u00f3dulos de CoffeeScript, SaSS y el ActiveRecord que permite el acceso y manipulaci\u00f3n de bases de datos; ya sea SQLite o MySQL, utilizando una misma sintaxis.<\/p>\n<p>Si lo que quieres es un framework que permita el f\u00e1cil manejo de los recursos en el servidor y el manejo de un sitio web, a\u00fan con lo poco que he probado, recomiendo la utilizaci\u00f3n de Ruby on Rails.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Seas un desarrollador de &#8216;frontend&#8217; o &#8216;backend&#8217;, Ruby es un lenguaje que vale la pena aprender; ya que es tan escalable que se pueden hacer cosas sencillas en el &#8216;backend&#8217; para complementar la interfaz; hasta grandes aplicaciones que permiten millones de solicitudes en cortos lapsos.<\/p>\n<p>Gracias por haber le\u00eddo; pronto les muestro qu\u00e9 m\u00e1s voy conociendo acerca de este lenguaje y dejo algunos de los ejemplos de lo que vaya trabajando.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 10 Dec 2014 01:20:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 10 Dec 2014 01:20:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 10 Dec 2014 01:20:09 +0000","published_by":1},{"id":91,"title":"Los 'hackathons' como armas de innovaci\u00f3n","slug":"los-hackathons-como-armas-de-innovacion","markdown":"\nHace poco estuve leyendo un art\u00edculo que encontr\u00e9 en Medium, llamado [Hackathons \u2013 Live Long and Prosper](https:\/\/medium.com\/dima-korolev\/hackathons-39fdf1431e6e). El autor de la entrada comienza planteando una comparativa entre los proyectos que se realizan en los \u2018hackathons\u2019 y los grandes proyectos tecnol\u00f3gicos; adem\u00e1s de contrastar la visi\u00f3n de los que asisten a \u2018hackathons\u2019; puntos con los cuales no estuve muy de acuerdo.\n\nPara hablar acerca de este tema, separar\u00e9 este art\u00edculo de una manera similar para que se haga f\u00e1cil el entendimiento de mi descontento.\n\n\n## [](file:\/\/\/tmp\/15.html#puntos-que-demanda-el-mercado-segun-aquel-articulo)Puntos que demanda el mercado seg\u00fan aquel art\u00edculo\n\n### [](file:\/\/\/tmp\/15.html#-requiere-analisis-extensivo-e-investigacion)\u2013 Requiere an\u00e1lisis extensivo e investigaci\u00f3n\n\nDefinitivamente el an\u00e1lisis y la investigaci\u00f3n es importante, sin embargo los \u2018hackathons\u2019 se plantean con el fin de enfrentarse a distintos retos; uno de estos es el l\u00edmite de tiempo.\n\n\u00bfAcaso esto no es \u00fatil?\n\nClaro que es \u00fatil. Constantemente nos encontramos en situaciones que nos obligan a buscar soluciones eficientes de manera r\u00e1pida; con pr\u00e1cticas como \u00e9sta, se vuelve m\u00e1s f\u00e1cil ya que nos volvemos m\u00e1s \u00e1giles al momento de tomar decisiones r\u00e1pidas y bajo presi\u00f3n, adem\u00e1s de lograr trabajar con el m\u00ednimo de informaci\u00f3n del que dispongamos.\n\n### [](file:\/\/\/tmp\/15.html#-requiere-buen-entendimiento-de-lo-actual-y-de-las-tecnologias-que-se-aproximan)\u2013 Requiere buen entendimiento de lo actual y de las tecnolog\u00edas que se aproximan\n\nLos participantes de estos eventos por lo general son j\u00f3venes que van a la vanguardia de la tecnolog\u00eda, est\u00e1n pendientes de las noticias de su nicho espec\u00edfico y tienen mentes frescas. Las estad\u00edsticas podr\u00e1n decir muchas cosas sobre lo que se aproxima, pero sin querer quitarles valor, estos j\u00f3venes son los que deciden hac\u00eda d\u00f3nde se dirige la tecnolog\u00eda y cu\u00e1les son las nuevas que vendr\u00e1n.\n\n### [](file:\/\/\/tmp\/15.html#-se-necesita-conocer-como-y-donde-tienen-su-lugar-estos-proyectos)\u2013 Se necesita conocer c\u00f3mo y d\u00f3nde tienen su lugar estos proyectos\n\nEn los \u2018hackathons\u2019 no se toma y se inicia un proyecto porque s\u00ed. Las primeras horas de estos eventos, son de planificaci\u00f3n; identificando el problema y posteriormente buscando una soluci\u00f3n. No se trata de hacer una aplicaci\u00f3n porque s\u00ed.\n\nEn varios de los casos, los mismo organizadores plantean problemas que son de actualidad y se explota el potencial de nuevas ideas de los entusiastas para obtener soluciones innovadoras.\n\n### [](file:\/\/\/tmp\/15.html#constantemente-tendras-que-hablar-con-personas-que-estan-ocupadas-en-sus-asuntos)Constantemente tendr\u00e1s que hablar con personas que est\u00e1n ocupadas en sus asuntos\n\nS\u00ed, en la vida laboral estar\u00e1s intentando contactar a alguien que no tiene tiempo para los asuntos que necesitas; pero \u00bfpor qu\u00e9 no comunicarte con personas interesadas en lo que haces?\n\nComo desarrollador, puedo asegurar que encontrar a alguien que comparte conocimientos acerca del tema, que te acompa\u00f1a en el an\u00e1lisis o que simplemente logra o intenta comprender tu punto; es uno de los mejores sentimientos y herramientas para el crecimiento profesional. Una motivaci\u00f3n.\n\nLa comunicaci\u00f3n se vuelve un constante aprender y ense\u00f1ar. La diversidad de personalidades y maneras de ver, hacen de los \u2018hackathons\u2019 los eventos por excelencia para aquellos que desean aprender y compartir con personas dispuestas a lo mismo.\n\n\n## [](file:\/\/\/tmp\/15.html#en-que-consisten-los-hackathons-segun-el-articulo)En qu\u00e9 consisten los \u2018hackathons\u2019 seg\u00fan el art\u00edculo\n\n### [](file:\/\/\/tmp\/15.html#-si-se-ve-bien-tomalo)\u2013 Si se ve bien, t\u00f3malo\n\nComienza diciendo que si luce bien o simplemente funciona de alguna manera, sin importar c\u00f3mo haya sido logrado, hay que llevarlo. O no importa si en realidad hace el trabajo que deber\u00eda, si ser\u00e1 tirado la pr\u00f3xima semana, si hace algo relevante.\n\nLos proyectos realizados en \u2018hackathons\u2019 son prototipos, se entiende que no sean versiones finales; pero son el inicio de algo que podr\u00eda continuar, volvi\u00e9ndose posteriormente en la herramienta completa para la soluci\u00f3n del problema. Estos eventos son exposiciones de ideas para solucionar algo.\n\nDesde un punto de vista de ingenier\u00eda, no es necesario que se vea bien mientras haga el trabajo; pero algo muy importante si se va a hacer un prototipo es su presentaci\u00f3n. Al final de los \u2018hackathons\u2019 se exponen todos estos \u2018demos\u2019 a los dem\u00e1s participantes; ah\u00ed es donde tu proyecto puede llamar la atenci\u00f3n o simplemente ser una explicaci\u00f3n t\u00e9cnica del funcionamiento sin saber c\u00f3mo en realidad se aplica al entorno diario.\n\nAdem\u00e1s, hay que recordar que no todos los que asisten son desarrolladores.\n\n\n## [](file:\/\/\/tmp\/15.html#conclusion)Conclusi\u00f3n\n\nEn esta parte s\u00ed estar\u00e9 un poco de acuerdo con el art\u00edculo original.\n\nLos \u2018hackathons\u2019 sirven para unir a la comunidad, para darse a conocer, para encontrar socios, para desarrollar nuestras capacidades, para aprender, para solucionar, para ense\u00f1ar; no est\u00e1n dirigidos al pr\u00f3ximo proyecto que ganar\u00e1 millones de d\u00f3lares necesariamente. Son para mantener vivo el esp\u00edritu de querer innovar, la emoci\u00f3n que cada uno de nosotros como desarrollador o dise\u00f1ador tiene al crear algo nuevo.\n\nCrear. Aprender. Compartir. Conocer. Pizza.\n\nLos \u2018hackathons\u2019 no son un juego, son una herramienta de gran escala para el desarrollo de ideas nunca antes vistas.\n\n\n","html":"<p>Hace poco estuve leyendo un art\u00edculo que encontr\u00e9 en Medium, llamado <a href=\"https:\/\/medium.com\/dima-korolev\/hackathons-39fdf1431e6e\">Hackathons &#8211; Live Long and Prosper<\/a>. El autor de la entrada comienza planteando una comparativa entre los proyectos que se realizan en los \u2018hackathons\u2019 y los grandes proyectos tecnol\u00f3gicos; adem\u00e1s de contrastar la visi\u00f3n de los que asisten a \u2018hackathons\u2019; puntos con los cuales no estuve muy de acuerdo.<\/p>\n<p>Para hablar acerca de este tema, separar\u00e9 este art\u00edculo de una manera similar para que se haga f\u00e1cil el entendimiento de mi descontento.<\/p>\n<h2 id=\"puntos-que-demanda-el-mercado-segun-aquel-articulo\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#puntos-que-demanda-el-mercado-segun-aquel-articulo\" name=\"user-content-puntos-que-demanda-el-mercado-segun-aquel-articulo\"><\/a>Puntos que demanda el mercado seg\u00fan aquel art\u00edculo<\/h2>\n<h3 id=\"-requiere-analisis-extensivo-e-investigacion\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#-requiere-analisis-extensivo-e-investigacion\" name=\"user-content--requiere-analisis-extensivo-e-investigacion\"><\/a>&#8211; Requiere an\u00e1lisis extensivo e investigaci\u00f3n<\/h3>\n<p>Definitivamente el an\u00e1lisis y la investigaci\u00f3n es importante, sin embargo los \u2018hackathons\u2019 se plantean con el fin de enfrentarse a distintos retos; uno de estos es el l\u00edmite de tiempo.<\/p>\n<p>\u00bfAcaso esto no es \u00fatil?<\/p>\n<p>Claro que es \u00fatil. Constantemente nos encontramos en situaciones que nos obligan a buscar soluciones eficientes de manera r\u00e1pida; con pr\u00e1cticas como \u00e9sta, se vuelve m\u00e1s f\u00e1cil ya que nos volvemos m\u00e1s \u00e1giles al momento de tomar decisiones r\u00e1pidas y bajo presi\u00f3n, adem\u00e1s de lograr trabajar con el m\u00ednimo de informaci\u00f3n del que dispongamos.<\/p>\n<h3 id=\"-requiere-buen-entendimiento-de-lo-actual-y-de-las-tecnologias-que-se-aproximan\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#-requiere-buen-entendimiento-de-lo-actual-y-de-las-tecnologias-que-se-aproximan\" name=\"user-content--requiere-buen-entendimiento-de-lo-actual-y-de-las-tecnologias-que-se-aproximan\"><\/a>&#8211; Requiere buen entendimiento de lo actual y de las tecnolog\u00edas que se aproximan<\/h3>\n<p>Los participantes de estos eventos por lo general son j\u00f3venes que van a la vanguardia de la tecnolog\u00eda, est\u00e1n pendientes de las noticias de su nicho espec\u00edfico y tienen mentes frescas. Las estad\u00edsticas podr\u00e1n decir muchas cosas sobre lo que se aproxima, pero sin querer quitarles valor, estos j\u00f3venes son los que deciden hac\u00eda d\u00f3nde se dirige la tecnolog\u00eda y cu\u00e1les son las nuevas que vendr\u00e1n.<\/p>\n<h3 id=\"-se-necesita-conocer-como-y-donde-tienen-su-lugar-estos-proyectos\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#-se-necesita-conocer-como-y-donde-tienen-su-lugar-estos-proyectos\" name=\"user-content--se-necesita-conocer-como-y-donde-tienen-su-lugar-estos-proyectos\"><\/a>&#8211; Se necesita conocer c\u00f3mo y d\u00f3nde tienen su lugar estos proyectos<\/h3>\n<p>En los \u2018hackathons\u2019 no se toma y se inicia un proyecto porque s\u00ed. Las primeras horas de estos eventos, son de planificaci\u00f3n; identificando el problema y posteriormente buscando una soluci\u00f3n. No se trata de hacer una aplicaci\u00f3n porque s\u00ed.<\/p>\n<p>En varios de los casos, los mismo organizadores plantean problemas que son de actualidad y se explota el potencial de nuevas ideas de los entusiastas para obtener soluciones innovadoras.<\/p>\n<h3 id=\"constantemente-tendras-que-hablar-con-personas-que-estan-ocupadas-en-sus-asuntos\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#constantemente-tendras-que-hablar-con-personas-que-estan-ocupadas-en-sus-asuntos\" name=\"user-content-constantemente-tendras-que-hablar-con-personas-que-estan-ocupadas-en-sus-asuntos\"><\/a>Constantemente tendr\u00e1s que hablar con personas que est\u00e1n ocupadas en sus asuntos<\/h3>\n<p>S\u00ed, en la vida laboral estar\u00e1s intentando contactar a alguien que no tiene tiempo para los asuntos que necesitas; pero \u00bfpor qu\u00e9 no comunicarte con personas interesadas en lo que haces?<\/p>\n<p>Como desarrollador, puedo asegurar que encontrar a alguien que comparte conocimientos acerca del tema, que te acompa\u00f1a en el an\u00e1lisis o que simplemente logra o intenta comprender tu punto; es uno de los mejores sentimientos y herramientas para el crecimiento profesional. Una motivaci\u00f3n.<\/p>\n<p>La comunicaci\u00f3n se vuelve un constante aprender y ense\u00f1ar. La diversidad de personalidades y maneras de ver, hacen de los \u2018hackathons\u2019 los eventos por excelencia para aquellos que desean aprender y compartir con personas dispuestas a lo mismo.<\/p>\n<h2 id=\"en-que-consisten-los-hackathons-segun-el-articulo\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#en-que-consisten-los-hackathons-segun-el-articulo\" name=\"user-content-en-que-consisten-los-hackathons-segun-el-articulo\"><\/a>En qu\u00e9 consisten los \u2018hackathons\u2019 seg\u00fan el art\u00edculo<\/h2>\n<h3 id=\"-si-se-ve-bien-tomalo\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#-si-se-ve-bien-tomalo\" name=\"user-content--si-se-ve-bien-tomalo\"><\/a>&#8211; Si se ve bien, t\u00f3malo<\/h3>\n<p>Comienza diciendo que si luce bien o simplemente funciona de alguna manera, sin importar c\u00f3mo haya sido logrado, hay que llevarlo. O no importa si en realidad hace el trabajo que deber\u00eda, si ser\u00e1 tirado la pr\u00f3xima semana, si hace algo relevante.<\/p>\n<p>Los proyectos realizados en \u2018hackathons\u2019 son prototipos, se entiende que no sean versiones finales; pero son el inicio de algo que podr\u00eda continuar, volvi\u00e9ndose posteriormente en la herramienta completa para la soluci\u00f3n del problema. Estos eventos son exposiciones de ideas para solucionar algo.<\/p>\n<p>Desde un punto de vista de ingenier\u00eda, no es necesario que se vea bien mientras haga el trabajo; pero algo muy importante si se va a hacer un prototipo es su presentaci\u00f3n. Al final de los \u2018hackathons\u2019 se exponen todos estos \u2018demos\u2019 a los dem\u00e1s participantes; ah\u00ed es donde tu proyecto puede llamar la atenci\u00f3n o simplemente ser una explicaci\u00f3n t\u00e9cnica del funcionamiento sin saber c\u00f3mo en realidad se aplica al entorno diario.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, hay que recordar que no todos los que asisten son desarrolladores.<\/p>\n<h2 id=\"conclusion\"><a class=\"headeranchor-link\" href=\"file:\/\/\/tmp\/15.html#conclusion\" name=\"user-content-conclusion\"><\/a>Conclusi\u00f3n<\/h2>\n<p>En esta parte s\u00ed estar\u00e9 un poco de acuerdo con el art\u00edculo original.<\/p>\n<p>Los \u2018hackathons\u2019 sirven para unir a la comunidad, para darse a conocer, para encontrar socios, para desarrollar nuestras capacidades, para aprender, para solucionar, para ense\u00f1ar; no est\u00e1n dirigidos al pr\u00f3ximo proyecto que ganar\u00e1 millones de d\u00f3lares necesariamente. Son para mantener vivo el esp\u00edritu de querer innovar, la emoci\u00f3n que cada uno de nosotros como desarrollador o dise\u00f1ador tiene al crear algo nuevo.<\/p>\n<p>Crear. Aprender. Compartir. Conocer. Pizza.<\/p>\n<p>Los \u2018hackathons\u2019 no son un juego, son una herramienta de gran escala para el desarrollo de ideas nunca antes vistas.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 15 Dec 2014 15:15:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 15 Dec 2014 15:15:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 15 Dec 2014 15:15:23 +0000","published_by":1},{"id":104,"title":"El escritorio de tu PC a tu gusto. Mira c\u00f3mo.","slug":"rainmeter-v1","markdown":"\n**\u00bfAlguna vez sentiste que el estilo de Windows no era TU estilo? Aqu\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n**  \n ANTES  \n![](http:\/\/toastytech.com\/guis\/win7default.jpg)  \n DESPU\u00c9S  \n Monitior 1  \n![](http:\/\/i1275.photobucket.com\/albums\/y458\/AlbertoC01\/2014-03-0508_34_26-_zps92875d8d.png)\n\nMonitor 2  \n![](http:\/\/i1275.photobucket.com\/albums\/y458\/AlbertoC01\/2014-03-0508_34_42-ProgramManager_zps4d741b9b.png)\n\n**S\u00ed, utilizo 2 monitores**\n\nAhora para los que est\u00e1n interesados, les dejo las herramientas que utilic\u00e9:\n\n\u2013 [**Rainmeter**](http:\/\/rainmeter.net\/) para los widgets de escritorio.  \n 1. Tema [**Portal 2**](http:\/\/wistfulwriter.deviantart.com\/art\/The-Portal-2-Desktop-Theme-for-Rainmeter-245722598) para Rainmeter.  \n 2. Tema [**Enigma**](http:\/\/kaelri.deviantart.com\/art\/Enigma-103823591) para Rainmeter.  \n 3. Tema [**SimpleMeter v2.0**](http:\/\/vonsmallhausen.deviantart.com\/art\/SimpleMeter-v2-0-182512655) para Rainmeter.  \n 4. Tema [**Punisher \u2013 Simplistic**](http:\/\/andrewcapstick.deviantart.com\/art\/Punisher-Simplistic-v0-1-320708548) para Rainmeter.\n\nCon estos me toc\u00f3 buscar una combinaci\u00f3n que me gustara por mi cuenta.\n\nPara cambiar el aspecto general del Windows 7 (para los que no sab\u00edan que empez\u00f3 como cualquier otro Windows) utilic\u00e9 el [**Minimal Black Theme**](http:\/\/arsonist1234.deviantart.com\/art\/Minimal-Black-Theme-192046399) porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n con su simplicidad.  \n No pod\u00eda quedarme sin mencionar el set de iconos [**Ecqlipse 2**](http:\/\/chrfb.deviantart.com\/art\/ecqlipse-2-PNG-59941546) en versiones blanco y negro.  \n Para deshacerme del bot\u00f3n de INICIO de Windows utilic\u00e9 [**Start Killer**](http:\/\/www.startkiller.com\/). Es una herramienta sencilla y te permite deshacer cuando quieras.  \n Me falt\u00f3 tambi\u00e9n mencionarles que utilizo [**Dexpot**](http:\/\/dexpot.de\/?lang=en) para tener 2 espacios de trabajo. As\u00ed que en lugar de 2, es como si tuviese \u00a14 monitores!\n\nAhora que te mostr\u00e9 las herramientas. \u00bfQu\u00e9 esperas para comenzar a personalizar tu escritorio?\n\nBonus: **[ObjectDockplus2](http:\/\/www.stardock.com\/products\/objectdock\/)\u00a0**para eliminar la barra de tareas regular; el cual tiene una versi\u00f3n paga, una de prueba y otra\u2026 Busquen.\n\nY agrego el fondo de escritorio\n\n\u00a0  \n![](http:\/\/i1275.photobucket.com\/albums\/y458\/AlbertoC01\/blur1copy_zps399b5ff2.png)\n\n\n","html":"<p><strong>\u00bfAlguna vez sentiste que el estilo de Windows no era TU estilo? Aqu\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n<\/strong><br \/>\nANTES<br \/>\n<img src=\"http:\/\/toastytech.com\/guis\/win7default.jpg\" alt=\"\" \/><br \/>\nDESPU\u00c9S<br \/>\nMonitior 1<br \/>\n<img src=\"http:\/\/i1275.photobucket.com\/albums\/y458\/AlbertoC01\/2014-03-0508_34_26-_zps92875d8d.png\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p>Monitor 2<br \/>\n<img src=\"http:\/\/i1275.photobucket.com\/albums\/y458\/AlbertoC01\/2014-03-0508_34_42-ProgramManager_zps4d741b9b.png\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p><strong>S\u00ed, utilizo 2 monitores<\/strong><\/p>\n<p>Ahora para los que est\u00e1n interesados, les dejo las herramientas que utilic\u00e9:<\/p>\n<p>&#8211; <a href=\"http:\/\/rainmeter.net\/\"><strong>Rainmeter<\/strong><\/a> para los widgets de escritorio.<br \/>\n1. Tema <a href=\"http:\/\/wistfulwriter.deviantart.com\/art\/The-Portal-2-Desktop-Theme-for-Rainmeter-245722598\"><strong>Portal 2<\/strong><\/a> para Rainmeter.<br \/>\n2. Tema <a href=\"http:\/\/kaelri.deviantart.com\/art\/Enigma-103823591\"><strong>Enigma<\/strong><\/a> para Rainmeter.<br \/>\n3. Tema <a href=\"http:\/\/vonsmallhausen.deviantart.com\/art\/SimpleMeter-v2-0-182512655\"><strong>SimpleMeter v2.0<\/strong><\/a> para Rainmeter.<br \/>\n4. Tema <a href=\"http:\/\/andrewcapstick.deviantart.com\/art\/Punisher-Simplistic-v0-1-320708548\"><strong>Punisher \u2013 Simplistic<\/strong><\/a> para Rainmeter.<\/p>\n<p>Con estos me toc\u00f3 buscar una combinaci\u00f3n que me gustara por mi cuenta.<\/p>\n<p>Para cambiar el aspecto general del Windows 7 (para los que no sab\u00edan que empez\u00f3 como cualquier otro Windows) utilic\u00e9 el <a href=\"http:\/\/arsonist1234.deviantart.com\/art\/Minimal-Black-Theme-192046399\"><strong>Minimal Black Theme<\/strong><\/a> porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n con su simplicidad.<br \/>\nNo pod\u00eda quedarme sin mencionar el set de iconos <a href=\"http:\/\/chrfb.deviantart.com\/art\/ecqlipse-2-PNG-59941546\"><strong>Ecqlipse 2<\/strong><\/a> en versiones blanco y negro.<br \/>\nPara deshacerme del bot\u00f3n de INICIO de Windows utilic\u00e9 <a href=\"http:\/\/www.startkiller.com\/\"><strong>Start Killer<\/strong><\/a>. Es una herramienta sencilla y te permite deshacer cuando quieras.<br \/>\nMe falt\u00f3 tambi\u00e9n mencionarles que utilizo <a href=\"http:\/\/dexpot.de\/?lang=en\"><strong>Dexpot<\/strong><\/a> para tener 2 espacios de trabajo. As\u00ed que en lugar de 2, es como si tuviese \u00a14 monitores!<\/p>\n<p>Ahora que te mostr\u00e9 las herramientas. \u00bfQu\u00e9 esperas para comenzar a personalizar tu escritorio?<\/p>\n<p>Bonus: <strong><a href=\"http:\/\/www.stardock.com\/products\/objectdock\/\">ObjectDockplus2<\/a>\u00a0<\/strong>para eliminar la barra de tareas regular; el cual tiene una versi\u00f3n paga, una de prueba y otra&#8230; Busquen.<\/p>\n<p>Y agrego el fondo de escritorio<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<img src=\"http:\/\/i1275.photobucket.com\/albums\/y458\/AlbertoC01\/blur1copy_zps399b5ff2.png\"><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 14 Feb 2015 12:47:17 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 22 Jun 2015 08:38:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 14 Feb 2015 12:47:17 +0000","published_by":1},{"id":117,"title":"Nueva funci\u00f3n de llamadas para WhatsApp","slug":"nueva-funcion-de-llamadas-para-whatsapp","markdown":"\nA inicios de este mes sali\u00f3 la noticia de que WhatsApp estuvo otorgando un acceso Beta a una nueva funcionalidad de llamadas a algunos usuarios de India. Esta consiste en \u201cllamadas WhatsApp\u201d gratuitas, a trav\u00e9s del uso de datos; lo que lo coloca en competencia con otras aplicaciones con servicios similares, como Skype.\n\nTal parece que el acceso a\u00fan no es abierto, pero a partir de la versi\u00f3n 4.11.428 de WhatsApp, se ha habilitado a los usuarios que reciben alguna de estas llamadas.\n\nEs demasiado pronto para dar un veredicto de c\u00f3mo afectar\u00e1 esto a los proveedores, pero sin duda es algo que vale la pena probar.\n\nMientras, les dejo una captura de pantalla de la aplicaci\u00f3n.  \n![WhatsApp Calls](https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/B-S3JxkCMAAXzPx.png:large)\n\n<span style=\"text-decoration: underline;\">**Actualizaci\u00f3n #1**<\/span>: S\u00f3lo ha sido probado en Android 4.4+ No disponible en iOS\n\n<span style=\"text-decoration: underline;\">**Actualizaci\u00f3n #2**<\/span>: Despu\u00e9s de haber intentado invitar a otros usuarios llam\u00e1ndolos y de investigar un poco m\u00e1s; me enter\u00e9 de que las invitaciones por llamadas han sido cerradas nuevamente. A\u00fan as\u00ed, aquellos que poseemos esta funci\u00f3n podemos utilizarla para llamar a aquellos que actualicen su aplicaci\u00f3n. Se mantendr\u00e1 al tanto de la pr\u00f3xima oportunidad.\n\n\n","html":"<p>A inicios de este mes sali\u00f3 la noticia de que WhatsApp estuvo otorgando un acceso Beta a una nueva funcionalidad de llamadas a algunos usuarios de India. Esta consiste en &#8220;llamadas WhatsApp&#8221; gratuitas, a trav\u00e9s del uso de datos; lo que lo coloca en competencia con otras aplicaciones con servicios similares, como Skype.<\/p>\n<p>Tal parece que el acceso a\u00fan no es abierto, pero a partir de la versi\u00f3n 4.11.428 de WhatsApp, se ha habilitado a los usuarios que reciben alguna de estas llamadas.<\/p>\n<p>Es demasiado pronto para dar un veredicto de c\u00f3mo afectar\u00e1 esto a los proveedores, pero sin duda es algo que vale la pena probar.<\/p>\n<p>Mientras, les dejo una captura de pantalla de la aplicaci\u00f3n.<br \/>\n<img class=\" aligncenter\" src=\"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/B-S3JxkCMAAXzPx.png:large\" alt=\"WhatsApp Calls\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Actualizaci\u00f3n #1<\/strong><\/span>: S\u00f3lo ha sido probado en Android 4.4+ No disponible en iOS<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Actualizaci\u00f3n #2<\/strong><\/span>: Despu\u00e9s de haber intentado invitar a otros usuarios llam\u00e1ndolos y de investigar un poco m\u00e1s; me enter\u00e9 de que las invitaciones por llamadas han sido cerradas nuevamente. A\u00fan as\u00ed, aquellos que poseemos esta funci\u00f3n podemos utilizarla para llamar a aquellos que actualicen su aplicaci\u00f3n. Se mantendr\u00e1 al tanto de la pr\u00f3xima oportunidad.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 20 Feb 2015 09:55:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 20 Feb 2015 18:51:04 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 20 Feb 2015 09:55:49 +0000","published_by":1},{"id":123,"title":"Transmitiendo SDL2 y C++ en livecoding.tv","slug":"transmitiendo-sdl2-y-c-en-livecoding-tv","markdown":"\nHace alg\u00fan tiempo me suscrib\u00ed para recibir el registro beta a un sitio de \u201cstreaming\u201d o transmisiones, dedicado a la programaci\u00f3n y desarrollo de cualquier tipo de software. El nombre de este sitio es [Livecoding.tv](http:\/\/livecoding.tv).\n\nHe estado probando el sitio ya desde el s\u00e1bado como un receptor m\u00e1s y hoy estuve configurando para hacer mis propias transmisiones; y a eso es a lo que vengo.\n\nEste Mi\u00e9rcoles 4 de marzo de 2015, a las 10:00pm (-5 GMT) estar\u00e9 en vivo en mi canal de [Livecoding.tv \u2013 AlbertoCG](http:\/\/livecoding.tv\/albertocg)\u00a0mostr\u00e1ndoles un poco del funcionamiento de C++ junto con la librer\u00eda gr\u00e1fica SDL2. La transmisi\u00f3n tendr\u00e1 un nivel de principiante, pero estar\u00e1 cubriendo temas relaciones con un proyecto pr\u00f3ximo a realizarse y del cual los mantendr\u00e9 pendientes una vez haya comenzado.\n\nSin m\u00e1s, los estar\u00e9 esperando el mi\u00e9rcoles a las 10:00pm. Y si a\u00fan no tienes tu acceso anticipado en livecoding.tv, apres\u00farate a solicitarlo, pues han hecho este calendario de transmisiones para hacer pruebas de su servicio y necesitan interesados.\n\n\u00a0\n\n**Actualizaci\u00f3n 4 de marzo de 2015:\u00a0**Debido a algunos problemas con livecodingtv, har\u00e9 la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de [Twitch en mi canal.](http:\/\/twitch.tv\/albertoc1196)\n\n\n","html":"<p>Hace alg\u00fan tiempo me suscrib\u00ed para recibir el registro beta a un sitio de &#8220;streaming&#8221; o transmisiones, dedicado a la programaci\u00f3n y desarrollo de cualquier tipo de software. El nombre de este sitio es <a href=\"http:\/\/livecoding.tv\" target=\"_blank\">Livecoding.tv<\/a>.<\/p>\n<p>He estado probando el sitio ya desde el s\u00e1bado como un receptor m\u00e1s y hoy estuve configurando para hacer mis propias transmisiones; y a eso es a lo que vengo.<\/p>\n<p>Este Mi\u00e9rcoles 4 de marzo de 2015, a las 10:00pm (-5 GMT) estar\u00e9 en vivo en mi canal de <a href=\"http:\/\/livecoding.tv\/albertocg\" target=\"_blank\">Livecoding.tv &#8211; AlbertoCG<\/a>\u00a0mostr\u00e1ndoles un poco del funcionamiento de C++ junto con la librer\u00eda gr\u00e1fica SDL2. La transmisi\u00f3n tendr\u00e1 un nivel de principiante, pero estar\u00e1 cubriendo temas relaciones con un proyecto pr\u00f3ximo a realizarse y del cual los mantendr\u00e9 pendientes una vez haya comenzado.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s, los estar\u00e9 esperando el mi\u00e9rcoles a las 10:00pm. Y si a\u00fan no tienes tu acceso anticipado en livecoding.tv, apres\u00farate a solicitarlo, pues han hecho este calendario de transmisiones para hacer pruebas de su servicio y necesitan interesados.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 4 de marzo de 2015:\u00a0<\/strong>Debido a algunos problemas con livecodingtv, har\u00e9 la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de <a href=\"http:\/\/twitch.tv\/albertoc1196\" target=\"_blank\">Twitch en mi canal.<\/a><\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/livecodinglogo2.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 03 Mar 2015 00:48:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 04 Mar 2015 22:27:26 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 03 Mar 2015 00:48:16 +0000","published_by":1},{"id":128,"title":"SDL 2 con C++ - Introducci\u00f3n","slug":"sdl-2-con-c-introduccion","markdown":"\nHace ya varios d\u00edas comenc\u00e9 a estudiar de manera activa la librer\u00eda gr\u00e1fica SDL 2. Empec\u00e9 a hacerlo para prepararme para el desarrollo de un nuevo motor de juegos basado en C++; un proyecto que est\u00e1 siendo planeado en la comunidad de [Easee Engine](http:\/\/easee.es), un motor basado en Eclipse que hasta la fecha utiliza VB6 y que fue llevado hasta una versi\u00f3n \u2018estable\u2019 por iki (usuario y desarrollador en gran parte del proyecto).\n\nLa idea de moverse a C++ es para aprovechar sus capacidades, aprender del desarrollo de un motor desde cero e ir dejando un poco de lado las limitaciones de VB6 (plataforma y caducidad).\n\nHe ido movi\u00e9ndome poco a poco en el tema y me gustar\u00eda compartir los avances de estudio. Para esto, he tomado diferentes tutoriales y los mezcl\u00e9 de la manera en que voy sintiendo m\u00e1s c\u00f3modo y productivo el aprendizaje. Les dejo la lista por si quieren ver alguno o todos:\n\n- [http:\/\/www.willusher.io\/pages\/sdl2\/](http:\/\/www.willusher.io\/pages\/sdl2\/)\n- [http:\/\/www.programmersranch.com\/search\/label\/sdl2](http:\/\/www.programmersranch.com\/search\/label\/sdl2)\n- [http:\/\/lazyfoo.net\/tutorials\/SDL\/index.php](http:\/\/lazyfoo.net\/tutorials\/SDL\/index.php)\n- [https:\/\/wiki.libsdl.org\/](https:\/\/wiki.libsdl.org\/)\u00a0<< Documentaci\u00f3n. Lo m\u00e1s importante y que nunca debe faltar.\n\nAparte de eso estoy elaborando transmisiones, tutoriales, documentaci\u00f3n y todo aquello que me permita repetir e ir aprendiendo de manera m\u00e1s consciente el uso de esta librer\u00eda al mismo tiempo que mejoro mis habilidades con C++. Les dejo una foto de mi documentaci\u00f3n f\u00edsica que voy escribiendo a medida que voy necesitando. Si esto llega a una etapa m\u00e1s avanzada, compartir\u00e9 los detalles en espa\u00f1ol de esta \u201cdocumentaci\u00f3n\u201d.\n\n![Documentaci\u00f3n en Espa\u00f1ol](http:\/\/albertocg.com\/images\/2015.03.04%20Documentaci%c3%b3n%20SDL%20-%20SDL2%20Issues.jpg)\n\nEn mi [p\u00e1gina de Facebook](http:\/\/facebook.com\/albertoc1196)\u00a0podr\u00e1n ir viendo de manera m\u00e1s constante el avance que voy haciendo. Tambi\u00e9n cre\u00e9 un \u00e1lbum de SDL2 & C++ para compartir im\u00e1genes.\n\n<div id=\"fb-root\"><\/div><script>\/\/ <![CDATA[\n(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = \"\/\/connect.facebook.net\/en_US\/all.js#xfbml=1\";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));\n\/\/ ]]><\/script>\n\n<div class=\"fb-post\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.914417561931409.1073741828.107840559255784&type=1\" data-width=\"466\"><div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\">[SDL2 & C++](https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.914417561931409.1073741828.107840559255784&type=1)\u00a0por\u00a0[Alberto Castillo Gord\u00f3n](https:\/\/www.facebook.com\/AlbertoC1196).<\/div><div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\"><\/div><div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\">Agradezco tu lectura, mantente al tanto de lo que viene.<\/div><\/div>\n","html":"<p>Hace ya varios d\u00edas comenc\u00e9 a estudiar de manera activa la librer\u00eda gr\u00e1fica SDL 2. Empec\u00e9 a hacerlo para prepararme para el desarrollo de un nuevo motor de juegos basado en C++; un proyecto que est\u00e1 siendo planeado en la comunidad de <a href=\"http:\/\/easee.es\" target=\"_blank\">Easee Engine<\/a>, un motor basado en Eclipse que hasta la fecha utiliza VB6 y que fue llevado hasta una versi\u00f3n &#8216;estable&#8217; por iki (usuario y desarrollador en gran parte del proyecto).<\/p>\n<p>La idea de moverse a C++ es para aprovechar sus capacidades, aprender del desarrollo de un motor desde cero e ir dejando un poco de lado las limitaciones de VB6 (plataforma y caducidad).<\/p>\n<p>He ido movi\u00e9ndome poco a poco en el tema y me gustar\u00eda compartir los avances de estudio. Para esto, he tomado diferentes tutoriales y los mezcl\u00e9 de la manera en que voy sintiendo m\u00e1s c\u00f3modo y productivo el aprendizaje. Les dejo la lista por si quieren ver alguno o todos:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.willusher.io\/pages\/sdl2\/\" target=\"_blank\">http:\/\/www.willusher.io\/pages\/sdl2\/<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.programmersranch.com\/search\/label\/sdl2\" target=\"_blank\">http:\/\/www.programmersranch.com\/search\/label\/sdl2<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/lazyfoo.net\/tutorials\/SDL\/index.php\" target=\"_blank\">http:\/\/lazyfoo.net\/tutorials\/SDL\/index.php<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki.libsdl.org\/\" target=\"_blank\">https:\/\/wiki.libsdl.org\/<\/a>\u00a0&lt;&lt; Documentaci\u00f3n. Lo m\u00e1s importante y que nunca debe faltar.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Aparte de eso estoy elaborando transmisiones, tutoriales, documentaci\u00f3n y todo aquello que me permita repetir e ir aprendiendo de manera m\u00e1s consciente el uso de esta librer\u00eda al mismo tiempo que mejoro mis habilidades con C++. Les dejo una foto de mi documentaci\u00f3n f\u00edsica que voy escribiendo a medida que voy necesitando. Si esto llega a una etapa m\u00e1s avanzada, compartir\u00e9 los detalles en espa\u00f1ol de esta &#8220;documentaci\u00f3n&#8221;.<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/images\/2015.03.04%20Documentaci%c3%b3n%20SDL%20-%20SDL2%20Issues.jpg\" alt=\"Documentaci\u00f3n en Espa\u00f1ol\" width=\"1280\" height=\"720\" \/><\/p>\n<p>En mi <a href=\"http:\/\/facebook.com\/albertoc1196\" target=\"_blank\">p\u00e1gina de Facebook<\/a>\u00a0podr\u00e1n ir viendo de manera m\u00e1s constante el avance que voy haciendo. Tambi\u00e9n cre\u00e9 un \u00e1lbum de SDL2 &amp; C++ para compartir im\u00e1genes.<\/p>\n<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p><script>\/\/ <![CDATA[\n(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = \"\/\/connect.facebook.net\/en_US\/all.js#xfbml=1\";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));\n\/\/ ]]><\/script><\/p>\n<div class=\"fb-post\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.914417561931409.1073741828.107840559255784&amp;type=1\" data-width=\"466\">\n<div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.914417561931409.1073741828.107840559255784&amp;type=1\">SDL2 &amp; C++<\/a>\u00a0por\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/AlbertoC1196\">Alberto Castillo Gord\u00f3n<\/a>.<\/div>\n<div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\"><\/div>\n<div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\">Agradezco tu lectura, mantente al tanto de lo que viene.<\/div>\n<\/div>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/2015.03.04-Clipping-SDL2-Issues-e1425532834165.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 05 Mar 2015 00:21:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 05 Mar 2015 00:23:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 05 Mar 2015 00:21:40 +0000","published_by":1},{"id":136,"title":"Instalar Code::Blocks en Ubuntu 14.04","slug":"codeblocks-ubuntu-14-04","markdown":"\nCode::Blocks es un IDE para el desarrollo en C, C++ y Fortran. Hago este tutorial para aquellos que quieren aportar en el desarrollo del motor y utilizan Ubuntu.\n\nHay algunas diferencias clave entre ambientes Linux y Windows, por lo que no deben sorprenderse si algo funciona de manera distinta. En fin, comienzo.\n\n1. El primer paso es actualizar los repositorios, para que los paquetes que se instalen siempre sean los \u00faltimos. Para esto simplemente hay que abrir la terminal (CTRL + ALT + T) y escribir el siguiente comando.  \n`sudo apt-get update`\n\n2. Ahora que est\u00e1n actualizados, escribimos el comando para instalar el paquete de Code::Blocks  \n`sudo apt-get install codeblocks`\n\nEn total, su peso es aproxim\u00e1damente 18Mb.\n\n3. Una vez instalado, lo pr\u00f3ximo ser\u00e1 ejecutarlo. Cuando lo ejecutes por primera vez, te har\u00e1 seleccionar un compilador por defecto. En este paso, selecciona GNU GCC Compiler; ya que viene instalado en Ubuntu y es el m\u00e1s recomendado para Linux.\n\n4. V\u00f3ila. Tienes la versi\u00f3n 13.12 instalada en Ubuntu.  \n![CodeBlocks](http:\/\/imgur.com\/5TrMsS2.png)\n\n\n","html":"<p>Code::Blocks es un IDE para el desarrollo en C, C++ y Fortran. Hago este tutorial para aquellos que quieren aportar en el desarrollo del motor y utilizan Ubuntu.<\/p>\n<p>Hay algunas diferencias clave entre ambientes Linux y Windows, por lo que no deben sorprenderse si algo funciona de manera distinta. En fin, comienzo.<\/p>\n<p>1. El primer paso es actualizar los repositorios, para que los paquetes que se instalen siempre sean los \u00faltimos. Para esto simplemente hay que abrir la terminal (CTRL + ALT + T) y escribir el siguiente comando.<br \/>\n<code>sudo apt-get update<\/code><\/p>\n<p>2. Ahora que est\u00e1n actualizados, escribimos el comando para instalar el paquete de Code::Blocks<br \/>\n<code>sudo apt-get install codeblocks<\/code><\/p>\n<p>En total, su peso es aproxim\u00e1damente 18Mb.<\/p>\n<p>3. Una vez instalado, lo pr\u00f3ximo ser\u00e1 ejecutarlo. Cuando lo ejecutes por primera vez, te har\u00e1 seleccionar un compilador por defecto. En este paso, selecciona GNU GCC Compiler; ya que viene instalado en Ubuntu y es el m\u00e1s recomendado para Linux.<\/p>\n<p>4. V\u00f3ila. Tienes la versi\u00f3n 13.12 instalada en Ubuntu.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/imgur.com\/5TrMsS2.png\" alt=\"CodeBlocks\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 17 Mar 2015 17:17:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 17 Mar 2015 17:17:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 17 Mar 2015 17:17:45 +0000","published_by":1},{"id":146,"title":"Lista Enlazada - Estructura de Datos en Java","slug":"temp-slug-13","markdown":"\nYa ha pasado m\u00e1s de un mes desde que entr\u00e9 a la universidad y como parte de esto he conocido gente de la que he aprendido cosas nuevas. En este caso, lo que quiero compartir con ustedes es el repositorio a mi Lista Enlazada.\n\n\n","html":"<p>Ya ha pasado m\u00e1s de un mes desde que entr\u00e9 a la universidad y como parte de esto he conocido gente de la que he aprendido cosas nuevas. En este caso, lo que quiero compartir con ustedes es el repositorio a mi Lista Enlazada.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 26 Apr 2015 10:46:15 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 26 Apr 2015 10:46:15 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":152,"title":"De vuelta al mundo de Java","slug":"de-vuelta-al-mundo-de-java","markdown":"\nComo una de las ocupaciones que he tenido \u00faltimamente, me he dedicado a repasar y mejorar lo que s\u00e9 de Java. Cuando comenc\u00e9 a hacer esto, d\u00ed un vistazo r\u00e1pido a aquellos conceptos que hab\u00eda tocado hace ya un par de meses, quiz\u00e1s a\u00f1os, para agarrarle nuevamente el truco a Java.\n\n**\u00bfPor qu\u00e9 Java?**\n\nBueno, desde que comenc\u00e9 la universidad las cosas han cambiado un poco. Me inscrib\u00ed a un curso de programaci\u00f3n en el que est\u00e1n utilizando Java y no quer\u00eda dejar pasar la oportunidad de aprender s\u00f3lo por ser Java. Y no, no pienso dejar C++; pero definitivamente necesito mejorar mis habilidades como programador si quiero que el motor de juegos que estuve haciendo o mejor dicho, cualquier futura aplicaci\u00f3n, qued\u00e9 de la forma robusta en que lo deseo.\n\n**\u00bfQu\u00e9 podemos esperar ahora del blog?**\n\nAs\u00ed sea saltando de un \u00e1mbito a otro o de un lenguaje a otro; mi motivaci\u00f3n es compartir con ustedes lo que voy aprendiendo y lo que voy pensando a medida que lo hago.\n\nEn esta entrada no dejar\u00e9 nada t\u00e9cnico, pero s\u00ed compartir\u00e9 las herramientas que estar\u00e9 utilizando por si alguno desea compartir conmigo este camino de aprendizaje.\n\n**Herramientas**\n\nMi principal herramienta para desarrollar en Java, ser\u00e1 el IDE [IntelliJ IDEA Ultimate](https:\/\/www.jetbrains.com\/idea\/)\u00a0(agradezco al correo institucional). Existen otra alternativas como [Eclipse](https:\/\/eclipse.org\/),\u00a0[NetBeans](https:\/\/netbeans.org\/)\u00a0y [JCreator](http:\/\/www.jcreator.com\/); pero ya hab\u00eda utilizado InelliJ cuando intent\u00e9 desarrollar un poco en Android y me agrad\u00f3 la herramienta. Una decisi\u00f3n totalmente personal, as\u00ed es como deber\u00eda ser.\n\nTambi\u00e9n quiero aclarar que no necesariamente tienen que utilizar la versi\u00f3n Ultimate de IntelliJ, ya que posee un versi\u00f3n comunitaria que es gratis.\n\n**Recursos**\n\nPor ahora, mi recurso principal es la [documentaci\u00f3n de Java 8 en Oracle](http:\/\/docs.oracle.com\/javase\/8\/docs\/api\/). Opino que sea cual sea el lenguaje, el IDE, el framework, la librer\u00eda, pr\u00e1cticamente cualquier cosa que desees utilizar; es importante conocer como m\u00ednimo d\u00f3nde encontrar su documentaci\u00f3n.\n\nAparte de esto, para complementar la documentaci\u00f3n con el uso b\u00e1sico del lenguaje, suelo dirigirme a la p\u00e1gina de [TutorialsPoint para Java](http:\/\/www.tutorialspoint.com\/java\/)\u00a0donde puedo encontrar instructivos de acuerdo al lenguaje.\n\nDisculpen si lo que he compartido est\u00e1 su mayor\u00eda en ingl\u00e9s, pero suelo encontrar mejores recursos en este idioma. De igual manera, si llego a encontrar algo en espa\u00f1ol que pueda servir de ayuda, les actualizar\u00e9 la entrada para compartir con ustedes.\n\nMientras tanto,  \n`System.out.println(\"Manos a la obra\");<br><\/br>`\n\n\n","html":"<p>Como una de las ocupaciones que he tenido \u00faltimamente, me he dedicado a repasar y mejorar lo que s\u00e9 de Java. Cuando comenc\u00e9 a hacer esto, d\u00ed un vistazo r\u00e1pido a aquellos conceptos que hab\u00eda tocado hace ya un par de meses, quiz\u00e1s a\u00f1os, para agarrarle nuevamente el truco a Java.<\/p>\n<p><strong>\u00bfPor qu\u00e9 Java?<\/strong><\/p>\n<p>Bueno, desde que comenc\u00e9 la universidad las cosas han cambiado un poco. Me inscrib\u00ed a un curso de programaci\u00f3n en el que est\u00e1n utilizando Java y no quer\u00eda dejar pasar la oportunidad de aprender s\u00f3lo por ser Java. Y no, no pienso dejar C++; pero definitivamente necesito mejorar mis habilidades como programador si quiero que el motor de juegos que estuve haciendo o mejor dicho, cualquier futura aplicaci\u00f3n, qued\u00e9 de la forma robusta en que lo deseo.<\/p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 podemos esperar ahora del blog?<\/strong><\/p>\n<p>As\u00ed sea saltando de un \u00e1mbito a otro o de un lenguaje a otro; mi motivaci\u00f3n es compartir con ustedes lo que voy aprendiendo y lo que voy pensando a medida que lo hago.<\/p>\n<p>En esta entrada no dejar\u00e9 nada t\u00e9cnico, pero s\u00ed compartir\u00e9 las herramientas que estar\u00e9 utilizando por si alguno desea compartir conmigo este camino de aprendizaje.<\/p>\n<p><strong>Herramientas<\/strong><\/p>\n<p>Mi principal herramienta para desarrollar en Java, ser\u00e1 el IDE <a href=\"https:\/\/www.jetbrains.com\/idea\/\" target=\"_blank\">IntelliJ IDEA Ultimate<\/a>\u00a0(agradezco al correo institucional). Existen otra alternativas como <a href=\"https:\/\/eclipse.org\/\" target=\"_blank\">Eclipse<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/netbeans.org\/\" target=\"_blank\">NetBeans<\/a>\u00a0y <a href=\"http:\/\/www.jcreator.com\/\" target=\"_blank\">JCreator<\/a>; pero ya hab\u00eda utilizado InelliJ cuando intent\u00e9 desarrollar un poco en Android y me agrad\u00f3 la herramienta. Una decisi\u00f3n totalmente personal, as\u00ed es como deber\u00eda ser.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n quiero aclarar que no necesariamente tienen que utilizar la versi\u00f3n Ultimate de IntelliJ, ya que posee un versi\u00f3n comunitaria que es gratis.<\/p>\n<p><strong>Recursos<\/strong><\/p>\n<p>Por ahora, mi recurso principal es la <a href=\"http:\/\/docs.oracle.com\/javase\/8\/docs\/api\/\" target=\"_blank\">documentaci\u00f3n de Java 8 en Oracle<\/a>. Opino que sea cual sea el lenguaje, el IDE, el framework, la librer\u00eda, pr\u00e1cticamente cualquier cosa que desees utilizar; es importante conocer como m\u00ednimo d\u00f3nde encontrar su documentaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Aparte de esto, para complementar la documentaci\u00f3n con el uso b\u00e1sico del lenguaje, suelo dirigirme a la p\u00e1gina de <a href=\"http:\/\/www.tutorialspoint.com\/java\/\" target=\"_blank\">TutorialsPoint para Java<\/a>\u00a0donde puedo encontrar instructivos de acuerdo al lenguaje.<\/p>\n<p>Disculpen si lo que he compartido est\u00e1 su mayor\u00eda en ingl\u00e9s, pero suelo encontrar mejores recursos en este idioma. De igual manera, si llego a encontrar algo en espa\u00f1ol que pueda servir de ayuda, les actualizar\u00e9 la entrada para compartir con ustedes.<\/p>\n<p>Mientras tanto,<br \/>\n<code>System.out.println(\"Manos a la obra\");<br \/>\n<\/code><\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/2015.04.26-Hello-World-Java.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 26 Apr 2015 13:01:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 26 Apr 2015 13:10:32 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 26 Apr 2015 13:01:45 +0000","published_by":1},{"id":159,"title":"Recursos JAVA","slug":"recursos-java","markdown":"\nEn esta p\u00e1gina ir\u00e9 colocando los recursos que vaya encontrando a medida que busque e investigue sobre Java.\n\nAlgunos de estos recursos estar\u00e1n en ingl\u00e9s y otros en espa\u00f1ol. Tengan en cuenta que la programaci\u00f3n es en ingl\u00e9s, as\u00ed que suelen tener m\u00e1s recursos de aprendizaje.\n\n**IDE (Entorno de Desarrollo)**  \n \u2013 [IntelliJ IDEA](https:\/\/www.jetbrains.com\/idea\/)  \n \u2013 [Eclipse](https:\/\/eclipse.org\/)  \n \u2013 [NetBeans](https:\/\/netbeans.org\/)  \n \u2013 [JCreator](http:\/\/www.jcreator.com\/)  \n \u2013 [JDeveloper](http:\/\/www.oracle.com\/technetwork\/developer-tools\/jdev\/overview\/index-094652.html)\n\n**Tutoriales**  \n \u2013 [TutorialsPoint | Java](http:\/\/www.tutorialspoint.com\/java\/) (Ingl\u00e9s)  \n \u2013 [Oracle Java Tutorial](https:\/\/docs.oracle.com\/javase\/tutorial\/) (Ingl\u00e9s)  \n \u2013 [C\u00f3digoFacilito | Curso de Java](http:\/\/codigofacilito.com\/cursos\/JAVA)\n\n**Sitios de Inter\u00e9s**  \n \u2013 [Java World](http:\/\/javaworld.com\/) (Ingl\u00e9s)  \n \u2013 [Documentaci\u00f3n JDK 8 en Oracle](http:\/\/docs.oracle.com\/javase\/8\/docs\/api\/) (Ingl\u00e9s)  \n \u2013 [Programmer Interview](http:\/\/programmerinterview.com\/) (Ingl\u00e9s) \u2013 Informaci\u00f3n general de programaci\u00f3n y preguntas frecuentes para entrevistas de trabajo\n\n\n","html":"<p>En esta p\u00e1gina ir\u00e9 colocando los recursos que vaya encontrando a medida que busque e investigue sobre Java.<\/p>\n<p>Algunos de estos recursos estar\u00e1n en ingl\u00e9s y otros en espa\u00f1ol. Tengan en cuenta que la programaci\u00f3n es en ingl\u00e9s, as\u00ed que suelen tener m\u00e1s recursos de aprendizaje.<\/p>\n<p><strong>IDE (Entorno de Desarrollo)<\/strong><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"https:\/\/www.jetbrains.com\/idea\/\" target=\"_blank\">IntelliJ IDEA<\/a><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"https:\/\/eclipse.org\/\" target=\"_blank\">Eclipse<\/a><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"https:\/\/netbeans.org\/\" target=\"_blank\">NetBeans<\/a><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/www.jcreator.com\/\" target=\"_blank\">JCreator<\/a><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/www.oracle.com\/technetwork\/developer-tools\/jdev\/overview\/index-094652.html\" target=\"_blank\">JDeveloper<\/a><\/p>\n<p><strong>Tutoriales<\/strong><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/www.tutorialspoint.com\/java\/\" target=\"_blank\">TutorialsPoint | Java<\/a> (Ingl\u00e9s)<br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"https:\/\/docs.oracle.com\/javase\/tutorial\/\" target=\"_blank\">Oracle Java Tutorial<\/a> (Ingl\u00e9s)<br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/codigofacilito.com\/cursos\/JAVA\" target=\"_blank\">C\u00f3digoFacilito | Curso de Java<\/a><\/p>\n<p><strong>Sitios de Inter\u00e9s<\/strong><br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/javaworld.com\/\" target=\"_blank\">Java World<\/a> (Ingl\u00e9s)<br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/docs.oracle.com\/javase\/8\/docs\/api\/\" target=\"_blank\">Documentaci\u00f3n JDK 8 en Oracle<\/a> (Ingl\u00e9s)<br \/>\n&#8211; <a class=\"bbc_link\" href=\"http:\/\/programmerinterview.com\/\" target=\"_blank\">Programmer Interview<\/a> (Ingl\u00e9s) &#8211; Informaci\u00f3n general de programaci\u00f3n y preguntas frecuentes para entrevistas de trabajo<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 26 Apr 2015 19:20:17 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 26 Apr 2015 19:21:57 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 26 Apr 2015 19:20:17 +0000","published_by":1},{"id":166,"title":"Visual Studio Code - MS ampliando su visi\u00f3n","slug":"visual-studio-code-ms-ampliando-su-vision","markdown":"\nHace unas horas\u00a0un \u2018tuit\u2019 de @code se anunci\u00f3 la liberaci\u00f3n de un nuevo software multiplataforma de edici\u00f3n de texto llamado Visual Studio Code.\n\n> Announcing Visual Studio Code \u2013 Code editing redefined. Mac OS X, Linux & Windows. Well be back, stay tuned\u2026 [pic.twitter.com\/lxvkjyE8y7](http:\/\/t.co\/lxvkjyE8y7)\n> \n> \u2014 code (@code) [April 29, 2015](https:\/\/twitter.com\/code\/status\/593449017398407169)\n\nComo a muchos, lo primero que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue que una herramienta de Microsoft se estuviese promocionando en los tres sistemas operativos principales, Linux, OS X y Windows. Esta noticia me ha hecho ir recuperando las esperanzas en que Microsoft ahora est\u00e1 pensando en un mercado m\u00e1s amplio y no se limitar\u00e1 a los usuarios de sus marcas, como ya pudimos notar en la [integraci\u00f3n del emulador Android en Visual Studio 2015 de manera predeterminada](https:\/\/www.visualstudio.com\/en-us\/features\/msft-android-emulator-vs.aspx).\n\nDentro de las caracter\u00edsticas que posee VSCode, como se ha ganado el nombre esta herramienta, est\u00e1n el soporte para la sintaxis y depuraci\u00f3n de una gran variedad de lenguajes, una paleta de comandos como en Sublime Text (Ctrl + Shift + P), con la ligera diferencia que tiene s\u00edmbolos para diferencias ciertos comandos, un estilo muy parecido al entorno de Visual Studio pero sin dejar la simplicidad de un editor de texto.\n\nEstas son caracter\u00edsticas que pude ver muy por encima, pero tengo grandes expectativas para este editor por haber mostrado ciertas funcionalidades que ofrecen robustez estando en una versi\u00f3n de pre-lanzamiento. Refiri\u00e9ndome al acceso a la fidelidad de Visual Studio, sin tener que instalar herramientas que algunos desarrolladores no utilizan y adem\u00e1s de ser una versi\u00f3n s\u00faper m\u00e1s ligera para ir On-the-go.\n\n\u00bfY ustedes? \u00bfQu\u00e9 otra sorpresa creen que traer\u00e1 Microsoft en la versi\u00f3n de lanzamiento oficial?\n\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script>\n\n\n","html":"<p>Hace unas horas\u00a0un &#8216;tuit&#8217; de @code se anunci\u00f3 la liberaci\u00f3n de un nuevo software multiplataforma de edici\u00f3n de texto llamado Visual Studio Code.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" lang=\"en\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"en\" style=\"text-align: center;\">Announcing Visual Studio Code \u2013 Code editing redefined. Mac OS X, Linux &amp; Windows. Well be back, stay tuned&#8230; <a href=\"http:\/\/t.co\/lxvkjyE8y7\">pic.twitter.com\/lxvkjyE8y7<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u2014 code (@code) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/code\/status\/593449017398407169\">April 29, 2015<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como a muchos, lo primero que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue que una herramienta de Microsoft se estuviese promocionando en los tres sistemas operativos principales, Linux, OS X y Windows. Esta noticia me ha hecho ir recuperando las esperanzas en que Microsoft ahora est\u00e1 pensando en un mercado m\u00e1s amplio y no se limitar\u00e1 a los usuarios de sus marcas, como ya pudimos notar en la <a href=\"https:\/\/www.visualstudio.com\/en-us\/features\/msft-android-emulator-vs.aspx\">integraci\u00f3n del emulador Android en Visual Studio 2015 de manera predeterminada<\/a>.<\/p>\n<p>Dentro de las caracter\u00edsticas que posee VSCode, como se ha ganado el nombre esta herramienta, est\u00e1n el soporte para la sintaxis y depuraci\u00f3n de una gran variedad de lenguajes, una paleta de comandos como en Sublime Text (Ctrl + Shift + P), con la ligera diferencia que tiene s\u00edmbolos para diferencias ciertos comandos, un estilo muy parecido al entorno de Visual Studio pero sin dejar la simplicidad de un editor de texto.<\/p>\n<p>Estas son caracter\u00edsticas que pude ver muy por encima, pero tengo grandes expectativas para este editor por haber mostrado ciertas funcionalidades que ofrecen robustez estando en una versi\u00f3n de pre-lanzamiento. Refiri\u00e9ndome al acceso a la fidelidad de Visual Studio, sin tener que instalar herramientas que algunos desarrolladores no utilizan y adem\u00e1s de ser una versi\u00f3n s\u00faper m\u00e1s ligera para ir On-the-go.<\/p>\n<p>\u00bfY ustedes? \u00bfQu\u00e9 otra sorpresa creen que traer\u00e1 Microsoft en la versi\u00f3n de lanzamiento oficial?<\/p>\n<p><script src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" async=\"\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/VSCode-e1430355950817.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 29 Apr 2015 20:06:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 22 Jun 2015 08:39:42 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 29 Apr 2015 20:06:38 +0000","published_by":1},{"id":175,"title":"Instalar CM12 Lollipop en S3 Mini desde Linux","slug":"instalar-cm12-lollipop-en-s3-mini-desde-linux","markdown":"\nEn este tutorial quiero mostrarles los pasos a seguir para poder instalar el CyanogenMod 12 con el ROM de Lollipop en un S3 Mini (I8190L en mi caso). Para hacer esto, nos vamos a ayudar de la herramienta Heimdall, que es similar al Odin en Windows y adem\u00e1s vamos a estar utilizando un ROM de la p\u00e1gina [NovaFusion](http:\/\/novafusion.pl).\n\nPara poder instalar de manera adecuada el ROM, vamos a necesitar \u2018flashear\u2019 el dispositivo. Lo lograremos siguiendo estos pasos:\n\n1. Instala la herramienta **Heimdall** mediante tu administrador de paquetes favorito. En mi caso, utilizo **ArchLinux** y lo hice escribiendo en terminal:  \n`yaourt heimdall`  \n Y seleccionando el paquete #1 de la imagen.[![yaourt heimdall](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-21-10-300x81.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-21-10.png)\n2. Luego hay que descargar la ROM que querramos instalar. Nos dirigimos a la [secci\u00f3n de descargas de NovaFusion](http:\/\/novafusion.pl\/downloads\/), seleccionamos nuestro dispositivo, luego CyanogenMod y la descargamos con la opci\u00f3n \u201codin\u201d seleccionada en el listado a la derecha del nombre.  \n La versi\u00f3n que yo descargu\u00e9 fue la *Lollipop 5.1.1 (CyanogenMod 12.1) 20150518 stable*, pero es probable que para ustedes haya una versi\u00f3n m\u00e1s reciente. S\u00f3lo ser\u00eda cuesti\u00f3n de sustituir el nombre donde corresponda.\n4. Ahora creamos una carpeta donde vamos a guardar los archivos descargados y la configuraci\u00f3n para seguir con el procedimiento. Yo cre\u00e9 una carpeta llamada *S3 Mini* en mi Escritorio.\n6. Nuestro siguiente pas\u00f3 ser\u00e1 descomprimir el archivo*cm12.1_golden.nova.20150518.ODIN_TWRP.tar.md5.tar.gz* dentro de la carpeta *S3 Mini*. Veremos que dentro de la carpeta nos queda el archivo*cm12.1_goden.nova.2015.0518.ODIN_TWRP.tar.md5* (con extensi\u00f3n .md5), as\u00ed que para extraerlo, buscamos el directorio en la terminal y escribimos:  \n`tar -xf cm12.1_golden.nova.20150518.ODIN_TWRP.tar.md5`  \n Esto debe extraer el contenido del archivo .md5 en la misma carpeta. Los archivos que deber\u00edan encontrar son recovery.img, boot.img y system.img\n8. Ahora procedemos a apagar el celular e iniciarlo en modo de descarga; esto se logra manteniendo presionado **VOL ABAJO + HOME + ENCENDIDO** hasta que inicie. Si se muestra una ventana de advertencia, simplemente presionamos **VOL ARRIBA** y nos deber\u00e1 mostrar como si estuviese esperando para descargar algo.\n10. A partir de aqu\u00ed, vamos a utilizar Heimdall tanto desde la terminal como su interfaz visual para ayudarnos un poco. Abrimos **Heimdall**, nos vamos a utilities y luego hacemos click en *Detect*. En el cuadro inferior debe aparecer que el dispositivo ha sido detectado.\n12. Vamos a utilizar la herramienta de **Heimdall** mediante comandos ya que si utilizamos Heimdall Frontend nos pedir\u00e1 un archivo firmware.xml(el cual no tenemos). Lo siguiente ser\u00e1 obtener el archivo .pit correspondiente a nuestro tel\u00e9fono.  \n Abrimos la terminal que ten\u00edamos ya con la carpeta *S3 Mini* localizada y escribimos:  \n`PITFILE=samsung-s3-mini-GT-I8190L.pit`  \n`heimdall download-pit --output $PITFILE`[  \n![Carpeta S3 Mini](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-10-300x75.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-10.png)Donde lo que va al lado de PITFILE=\u2014\u2013 Es el modelo del celular o nombre que deseen ponerle al archivo.\n14. Volvemos a la herramienta visual de **Heimdall** y en la pesta\u00f1a flash hacemos click en**Browse** para abrir el archivo .pit que acabamos de guardar y posteriormente damos click a **Add**\n16. Al dar click en **Add** daremos un vistazo a los *Partition Name* de la lista de la izquierda, para encontrar los correspondientes a los archivos que descomprimimos en la carpeta *S3 Mini*. (recovery.img, boot.img y system.img)[![Heimdall](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-33-300x153.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-33.png)En mi caso fue:<table style=\"height: 122px;\" width=\"246\"><tbody><tr><td>Partition Name<\/td><td>File<\/td><\/tr><tr><td>Kernel<\/td><td>boot.img<\/td><\/tr><tr><td>Kernel2<\/td><td>recovery.img<\/td><\/tr><tr><td>SYSTEM<\/td><td>system.img<\/td><\/tr><\/tbody><\/table>\n18. Para finalizar escribimos lo siguiente en la terminal con los archivos y particiones obtenidas:  \n`heimdall flash --Kernel boot.img --Kernel2 recovery.img --SYSTEM system.img`\n\nAhora su celular deber\u00e1 estar reiniciando (puede tomar un rato) y podr\u00e1n hacer uso de su nueva ROM sin problemas.\n\nGracias por su atenci\u00f3n y espero les haya sido de ayuda el tutorial.\n\n**Nota 1:** Cada uno es responsable del da\u00f1o que esto puedo ocasionar a su tel\u00e9fono. Recuerden que al hacer esto, se puede perder la garant\u00eda del mismo.  \n**Nota 2:** El procedimiento para actualizar de una versi\u00f3n de CM12 a otra de CM12, es distinto y se puede hacer mediante el inicio en modo recovery del celular.\n\n\n","html":"<p>En este tutorial quiero mostrarles los pasos a seguir para poder instalar el CyanogenMod 12 con el ROM de Lollipop en un S3 Mini (I8190L en mi caso). Para hacer esto, nos vamos a ayudar de la herramienta Heimdall, que es similar al Odin en Windows y adem\u00e1s vamos a estar utilizando un ROM de la p\u00e1gina <a href=\"http:\/\/novafusion.pl\">NovaFusion<\/a>.<\/p>\n<p>Para poder instalar de manera adecuada el ROM, vamos a necesitar \u2018flashear\u2019 el dispositivo. Lo lograremos siguiendo estos pasos:<\/p>\n<ol>\n<li>Instala la herramienta <strong>Heimdall<\/strong> mediante tu administrador de paquetes favorito. En mi caso, utilizo <strong>ArchLinux<\/strong> y lo hice escribiendo en terminal:<br \/>\n<code>yaourt heimdall<\/code><br \/>\nY seleccionando el paquete #1 de la imagen.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-21-10.png\"><img class=\"  wp-image-176 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-21-10-300x81.png\" alt=\"yaourt heimdall\" width=\"385\" height=\"104\" \/><\/a><\/li>\n<li>Luego hay que descargar la ROM que querramos instalar. Nos dirigimos a la <a href=\"http:\/\/novafusion.pl\/downloads\/\">secci\u00f3n de descargas de NovaFusion<\/a>, seleccionamos nuestro dispositivo, luego CyanogenMod y la descargamos con la opci\u00f3n \u201codin\u201d seleccionada en el listado a la derecha del nombre.<br \/>\nLa versi\u00f3n que yo descargu\u00e9 fue la <em>Lollipop 5.1.1 (CyanogenMod 12.1) 20150518 stable<\/em>, pero es probable que para ustedes haya una versi\u00f3n m\u00e1s reciente. S\u00f3lo ser\u00eda cuesti\u00f3n de sustituir el nombre donde corresponda.<\/li>\n<p><\/p>\n<li>Ahora creamos una carpeta donde vamos a guardar los archivos descargados y la configuraci\u00f3n para seguir con el procedimiento. Yo cre\u00e9 una carpeta llamada <em>S3 Mini<\/em> en mi Escritorio.<\/li>\n<p>\n<li>Nuestro siguiente pas\u00f3 ser\u00e1 descomprimir el archivo<em>cm12.1_golden.nova.20150518.ODIN_TWRP.tar.md5.tar.gz<\/em> dentro de la carpeta <em>S3 Mini<\/em>. Veremos que dentro de la carpeta nos queda el archivo<em>cm12.1_goden.nova.2015.0518.ODIN_TWRP.tar.md5<\/em> (con extensi\u00f3n .md5), as\u00ed que para extraerlo, buscamos el directorio en la terminal y escribimos:<br \/>\n<code>tar -xf cm12.1_golden.nova.20150518.ODIN_TWRP.tar.md5<\/code><br \/>\nEsto debe extraer el contenido del archivo .md5 en la misma carpeta. Los archivos que deber\u00edan encontrar son recovery.img, boot.img y system.img<\/li>\n<p>\n<li>Ahora procedemos a apagar el celular e iniciarlo en modo de descarga; esto se logra manteniendo presionado <strong>VOL ABAJO + HOME + ENCENDIDO<\/strong> hasta que inicie. Si se muestra una ventana de advertencia, simplemente presionamos <strong>VOL ARRIBA<\/strong> y nos deber\u00e1 mostrar como si estuviese esperando para descargar algo.<\/li>\n<p>\n<li>A partir de aqu\u00ed, vamos a utilizar Heimdall tanto desde la terminal como su interfaz visual para ayudarnos un poco. Abrimos <strong>Heimdall<\/strong>, nos vamos a utilities y luego hacemos click en <em>Detect<\/em>. En el cuadro inferior debe aparecer que el dispositivo ha sido detectado.<\/li>\n<p>\n<li>Vamos a utilizar la herramienta de <strong>Heimdall<\/strong> mediante comandos ya que si utilizamos Heimdall Frontend nos pedir\u00e1 un archivo firmware.xml(el cual no tenemos). Lo siguiente ser\u00e1 obtener el archivo .pit correspondiente a nuestro tel\u00e9fono.<br \/>\nAbrimos la terminal que ten\u00edamos ya con la carpeta <em>S3 Mini<\/em> localizada y escribimos:<br \/>\n<code>PITFILE=samsung-s3-mini-GT-I8190L.pit<\/code><br \/>\n<code>heimdall download-pit --output $PITFILE<\/code><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-10.png\"><br \/>\n<img class=\"  wp-image-177 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-10-300x75.png\" alt=\"Carpeta S3 Mini\" width=\"412\" height=\"103\" \/><\/a>Donde lo que va al lado de PITFILE=&#8212;&#8211; Es el modelo del celular o nombre que deseen ponerle al archivo.<\/li>\n<p>\n<li>Volvemos a la herramienta visual de <strong>Heimdall<\/strong> y en la pesta\u00f1a flash hacemos click en<strong>Browse<\/strong> para abrir el archivo .pit que acabamos de guardar y posteriormente damos click a <strong>Add<\/strong><\/li>\n<p>\n<li>Al dar click en <strong>Add<\/strong> daremos un vistazo a los <em>Partition Name<\/em> de la lista de la izquierda, para encontrar los correspondientes a los archivos que descomprimimos en la carpeta <em>S3 Mini<\/em>. (recovery.img, boot.img y system.img)<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-33.png\"><img class=\"  wp-image-178 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-de-2015-05-19-16-53-33-300x153.png\" alt=\"Heimdall\" width=\"435\" height=\"222\" \/><\/a>En mi caso fue:<\/p>\n<table style=\"height: 122px;\" width=\"246\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Partition Name<\/td>\n<td>File<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kernel<\/td>\n<td>boot.img<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kernel2<\/td>\n<td>recovery.img<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SYSTEM<\/td>\n<td>system.img<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/li>\n<p>\n<li>Para finalizar escribimos lo siguiente en la terminal con los archivos y particiones obtenidas:<br \/>\n<code>heimdall flash --Kernel boot.img --Kernel2 recovery.img --SYSTEM system.img<\/code><\/li>\n<\/ol>\n<p>Ahora su celular deber\u00e1 estar reiniciando (puede tomar un rato) y podr\u00e1n hacer uso de su nueva ROM sin problemas.<\/p>\n<p>Gracias por su atenci\u00f3n y espero les haya sido de ayuda el tutorial.<\/p>\n<p><strong>Nota 1:<\/strong> Cada uno es responsable del da\u00f1o que esto puedo ocasionar a su tel\u00e9fono. Recuerden que al hacer esto, se puede perder la garant\u00eda del mismo.<br \/>\n<strong>Nota 2:<\/strong> El procedimiento para actualizar de una versi\u00f3n de CM12 a otra de CM12, es distinto y se puede hacer mediante el inicio en modo recovery del celular.<\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/cyanogenmod-12-1-rom-e1432072913554.jpg","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 19 May 2015 17:10:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 19 May 2015 17:12:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 19 May 2015 17:10:11 +0000","published_by":1},{"id":191,"title":"Estructuras de Datos - Parte I: Los Nodos","slug":"estructuras-de-datos-parte-i-los-nodos","markdown":"\nEl d\u00eda de hoy quiero compartir con ustedes un tema muy importante dentro de la programaci\u00f3n orientada a objetos y son, las estructuras de datos.\n\n> \u201c\u00bfEn qu\u00e9 consisten las estructuras de datos?\u201d\n\nLa verdad, puede definirse tan simple como \u201cuna manera de almacenar u organizar datos para su posterior uso\u201d.\n\nPara iniciar, voy a comentarles sobre una estructura din\u00e1mica en particular, la lista enlazada, que es algo bastante parecido a los conocidos arreglos (arreglo[\u00edndice]);\u00a0con la diferencia de que por ser din\u00e1mica y no est\u00e1tica, la cantidad m\u00e1xima de valores o campos (que de ahora en adelante llamaremos nodos) que puede almacenar es variable.\n\n### [](#los-nodos)Los nodos\n\nAntes de ense\u00f1arles lo que son las listas enlazadas, les comparto lo que son\u00a0los **nodos**, ya que estos son los que conforman dichas listas y dem\u00e1s estructuras que veremos m\u00e1s adelante.\n\nUn nodo es una estructura sencilla que almacena informaci\u00f3n y adem\u00e1s hace referencia a alg\u00fan otro nodo. De manera ejemplificada es como una carta o un correo electr\u00f3nico que adem\u00e1s del documento en s\u00ed, posee la direcci\u00f3n del remitente y la del receptor.\n\nPara hacer este tipo de referencias en C++, utilizamos punteros(el dolor de cabeza de muchos); aunque es m\u00e1s sencillo de como se oye. Por eso, muy frecuentemente van a encontrar los nodos representados de la siguiente manera.\n\n[![Nodo](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nodo-300x88.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nodo.png)\n\n*La idea es que el puntero(*) haga referencia a otro objeto del tipo Nodo y el campo de Dato almacene informaci\u00f3n*\n\nEn una declaraci\u00f3n sencilla de la clase Nodo ver\u00edamos algo como esto:\n\n<div class=\"wp-synhighlighter-outer\" id=\"wpshdo_1\"><div class=\"wp-synhighlighter-expanded\" id=\"wpshdt_1\"><table border=\"0\" width=\"100%\"><tr><td align=\"left\" width=\"80%\">[]() [Declaraci\u00f3n de clase Nodo para ListaEnlazada](#codesyntax_1 \"Click to show\/hide code block\")<\/td><td align=\"right\">[![](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/themes\/default\/images\/code.png)](#codesyntax_1 \"Show code only\")\u00a0[![](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/themes\/default\/images\/printer.png)](#codesyntax_1 \"Print code\")\u00a0[![](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/themes\/default\/images\/info.gif)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/About.html \"Show plugin information\")\u00a0<\/td><\/tr><\/table><\/div><div class=\"wp-synhighlighter-inner\" id=\"wpshdi_1\" style=\"display: block;\">1. <div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">template<\/span><span class=\"sy1\"><<\/span><span class=\"kw2\">class<\/span> T<span class=\"sy1\">><\/span><\/div>\n2. <div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">class<\/span> Nodo <span class=\"br0\">{<\/span><\/div>\n3. <div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">private<\/span><span class=\"sy4\">:<\/span><\/div>\n4. <div class=\"de1\"> Nodo<span class=\"sy1\"><<\/span>T<span class=\"sy1\">><\/span><span class=\"sy2\">*<\/span> siguiente<span class=\"sy4\">;<\/span><\/div>\n5. <div class=\"de2\"> T dato<span class=\"sy4\">;<\/span><\/div>\n6. <div class=\"de1\">\u00a0<\/div>\n7. <div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">public<\/span><span class=\"sy4\">:<\/span><\/div>\n8. <div class=\"de1\"> Nodo<span class=\"br0\">(<\/span><span class=\"br0\">)<\/span><span class=\"br0\">{<\/span><\/div>\n9. <div class=\"de1\"> siguiente <span class=\"sy1\">=<\/span><span class=\"kw2\">NULL<\/span><span class=\"sy4\">;<\/span><\/div>\n10. <div class=\"de2\"><span class=\"br0\">}<\/span><\/div>\n11. <div class=\"de1\">\u00a0<\/div>\n12. <div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">friend<\/span><span class=\"kw2\">class<\/span> ListaEnlazada<span class=\"sy1\"><<\/span>T<span class=\"sy1\">><\/span><span class=\"sy4\">;<\/span><\/div>\n13. <div class=\"de1\"><span class=\"br0\">}<\/span><span class=\"sy4\">;<\/span><\/div>\n\n<\/div><\/div>Hasta aqu\u00ed la descripci\u00f3n b\u00e1sica\u00a0de lo que es un nodo. Les dejo un enlace al repositorio donde estar\u00e9 trabajando las estructuras de datos y as\u00ed ustedes podr\u00e1n descargar y manipular libremente este c\u00f3digo.\n\nLink al Repositorio en GitHub: [Estructuras de Datos \u2013 GitHub](https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos)\n\n\n","html":"<p>El d\u00eda de hoy quiero compartir con ustedes un tema muy importante dentro de la programaci\u00f3n orientada a objetos y son, las estructuras de datos.<\/p>\n<blockquote><p>&#8220;\u00bfEn qu\u00e9 consisten las estructuras de datos?&#8221;<\/p><\/blockquote>\n<p>La verdad, puede definirse tan simple como &#8220;una manera de almacenar u organizar datos para su posterior uso&#8221;.<\/p>\n<p>Para iniciar, voy a comentarles sobre una estructura din\u00e1mica en particular, la lista enlazada, que es algo bastante parecido a los conocidos arreglos (arreglo[\u00edndice]);\u00a0con la diferencia de que por ser din\u00e1mica y no est\u00e1tica, la cantidad m\u00e1xima de valores o campos (que de ahora en adelante llamaremos nodos) que puede almacenar es variable.<\/p>\n<h3><a id=\"user-content-los-nodos\" class=\"anchor\" href=\"#los-nodos\"><\/a>Los nodos<\/h3>\n<p>Antes de ense\u00f1arles lo que son las listas enlazadas, les comparto lo que son\u00a0los <strong>nodos<\/strong>, ya que estos son los que conforman dichas listas y dem\u00e1s estructuras que veremos m\u00e1s adelante.<\/p>\n<p>Un nodo es una estructura sencilla que almacena informaci\u00f3n y adem\u00e1s hace referencia a alg\u00fan otro nodo. De manera ejemplificada es como una carta o un correo electr\u00f3nico que adem\u00e1s del documento en s\u00ed, posee la direcci\u00f3n del remitente y la del receptor.<\/p>\n<p>Para hacer este tipo de referencias en C++, utilizamos punteros(el dolor de cabeza de muchos); aunque es m\u00e1s sencillo de como se oye. Por eso, muy frecuentemente van a encontrar los nodos representados de la siguiente manera.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nodo.png\"><img class=\" size-medium wp-image-192 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nodo-300x88.png\" alt=\"Nodo\" width=\"300\" height=\"88\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>La idea es que el puntero(*) haga referencia a otro objeto del tipo Nodo y el campo de Dato almacene informaci\u00f3n<\/em><\/p>\n<p>En una declaraci\u00f3n sencilla de la clase Nodo ver\u00edamos algo como esto:<\/p>\n<div id=\"wpshdo_2\" class=\"wp-synhighlighter-outer\"><div id=\"wpshdt_2\" class=\"wp-synhighlighter-expanded\"><table border=\"0\" width=\"100%\"><tr><td align=\"left\" width=\"80%\"><a name=\"#codesyntax_2\"><\/a><a id=\"wpshat_2\" class=\"wp-synhighlighter-title\" href=\"#codesyntax_2\"  onClick=\"javascript:wpsh_toggleBlock(2)\" title=\"Click to show\/hide code block\">Declaraci\u00f3n de clase Nodo para ListaEnlazada<\/a><\/td><td align=\"right\"><a href=\"#codesyntax_2\" onClick=\"javascript:wpsh_code(2)\" title=\"Show code only\"><img border=\"0\" style=\"border: 0 none\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/themes\/default\/images\/code.png\" \/><\/a>&nbsp;<a href=\"#codesyntax_2\" onClick=\"javascript:wpsh_print(2)\" title=\"Print code\"><img border=\"0\" style=\"border: 0 none\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/themes\/default\/images\/printer.png\" \/><\/a>&nbsp;<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/About.html\" target=\"_blank\" title=\"Show plugin information\"><img border=\"0\" style=\"border: 0 none\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/plugins\/wp-synhighlight\/themes\/default\/images\/info.gif\" \/><\/a>&nbsp;<\/td><\/tr><\/table><\/div><div id=\"wpshdi_2\" class=\"wp-synhighlighter-inner\" style=\"display: block;\"><pre class=\"cpp\" style=\"font-family:monospace;\"><ol><li class=\"li1\"><div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">template<\/span><span class=\"sy1\">&lt;<\/span><span class=\"kw2\">class<\/span> T<span class=\"sy1\">&gt;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">class<\/span> Nodo <span class=\"br0\">&#123;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">private<\/span><span class=\"sy4\">:<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\">\tNodo<span class=\"sy1\">&lt;<\/span>T<span class=\"sy1\">&gt;<\/span><span class=\"sy2\">*<\/span> siguiente<span class=\"sy4\">;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li2\"><div class=\"de2\">\tT dato<span class=\"sy4\">;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\">&nbsp;<\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\"><span class=\"kw2\">public<\/span><span class=\"sy4\">:<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\">\tNodo<span class=\"br0\">&#40;<\/span><span class=\"br0\">&#41;<\/span><span class=\"br0\">&#123;<\/span>\t<\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\">\t\tsiguiente <span class=\"sy1\">=<\/span> <span class=\"kw2\">NULL<\/span><span class=\"sy4\">;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li2\"><div class=\"de2\">\t<span class=\"br0\">&#125;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\">&nbsp;<\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\">\t<span class=\"kw2\">friend<\/span> <span class=\"kw2\">class<\/span> ListaEnlazada<span class=\"sy1\">&lt;<\/span>T<span class=\"sy1\">&gt;<\/span><span class=\"sy4\">;<\/span><\/div><\/li><li class=\"li1\"><div class=\"de1\"><span class=\"br0\">&#125;<\/span><span class=\"sy4\">;<\/span><\/div><\/li><\/ol><\/pre><\/div><\/div>\n<p>Hasta aqu\u00ed la descripci\u00f3n b\u00e1sica\u00a0de lo que es un nodo. Les dejo un enlace al repositorio donde estar\u00e9 trabajando las estructuras de datos y as\u00ed ustedes podr\u00e1n descargar y manipular libremente este c\u00f3digo.<\/p>\n<p>Link al Repositorio en GitHub: <a href=\"https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos\">Estructuras de Datos &#8211; GitHub<\/a><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 19 Jun 2015 16:50:37 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 20 Jun 2015 16:53:48 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 19 Jun 2015 16:50:37 +0000","published_by":1},{"id":202,"title":"\u00bfYa probaste Windows 10? Mi primer vistazo","slug":"windows-10-review","markdown":"\nAprovechando que nuestros amigos de Microsoft permitieron a los \u2018testers\u2019 descargar una versi\u00f3n gratuita de su nuevo sistema operativo, Windows 10, quisiera compartirte mi experiencia al utilizarlo por primera vez.\n\nAntes de hacerlo, quiero aclarar que no soy usuario de Windows en el d\u00eda a d\u00eda, pero s\u00ed lo utilic\u00e9 mucho hasta hace poco; por lo que esta prueba la realic\u00e9 desde una m\u00e1quina virtual ejecutada en Linux.\n\nLos dej\u00f3 con lo que not\u00e9 en mi primer uso r\u00e1pido:\n\n#### [](#dise%C3%B1o-de-windows)Dise\u00f1o de Windows\n\n- En comparaci\u00f3n a Windows 8.1, esta versi\u00f3n no tiene tanto cambio en cuanto a el uso del sistema operativo; pero si ya estabas acostumbrado a que se desplagara el Metro UI cubriendo toda tu pantalla, perm\u00edteme decirte que ya no ser\u00e1 as\u00ed. En esta versi\u00f3n de Windows, cuando abres el men\u00fa, se abrir\u00e1 de la forma cl\u00e1sica en la esquina izquierda pero con un cambio de dise\u00f1o peculiar que combina ese Men\u00fa Inicio de Windows 7 y anteriores con una r\u00e9plica minimizada del Metro UI.[![Men\u00fa Windows 10](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/menu-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/menu.png)  \n Esto se ve bastante sencillo con el estilo rectangular que posee Windows ahora, pero a decir verdad, no me agrada tener una barra de b\u00fasqueda sigui\u00e9ndome a donde sea que vaya en mi barra de tareas.\n\n- Como usuario de Linux estoy muy agradecido por la introducci\u00f3n de diversos espacios de trabajo, o como lo llama Microsoft, escritorios.  \n Estos se van creando de manera din\u00e1mica a petici\u00f3n del usuario y facilitan el trabajo con varias aplicaciones de manera que las ventanas permanezcan ordenadas.[![Nuevo escritorio Windows 10](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nuevo_escritorio-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nuevo_escritorio.png)  \n Lo malo es que la interfaz est\u00e1 muy pensada en los usuarios con mouse o una entrada t\u00e1ctil, raz\u00f3n por la que no es tan c\u00f3modo para aquellos que les gusta permanecer con las manos en el teclado. Quiz\u00e1s haya sido por la costumbre, pero hace falta mejorar el m\u00e9todo de desplazamiento entre escritorios; en lugar de tener que andar apretando de aqu\u00ed para all\u00e1.\n\n- Otra ventaja que vi, por el\u00a0enfoque en las multitareas que ya hab\u00edamos visto en Windows 8 y tambi\u00e9n de ayuda para los usuarios de tablets; es un peque\u00f1o detalle que consiste en que las ventanas se organizan como mosaicos autom\u00e1ticamente al momento de acoplar en los bordes, asumiendo as\u00ed que se va a hacer alg\u00fan trabajo con m\u00faltiples ventanas.Esto me agrad\u00f3 porque bueno, te ahorra el tiempo de tener que andar acomodando tus ventanas una por una para poder trabajar c\u00f3modamente.[![Multitareas Windows 10](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/multitarea-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/multitarea.png)\n\n- Finalmente, en cuanto a la Tienda no hubo muchos cambios aparte del aspecto visual que ahora me hace sentir m\u00e1s como su utilizara un SmartPhone por la manera en que est\u00e1 distribu\u00edda.\n\n[![Tienda Windows 10](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/tienda_2-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/tienda_2.png)\n\n#### [](#word-mobile)Word Mobile\n\n- Navegando por la tienda me encontr\u00e9 con una aplicaci\u00f3n llamada **Word**, que parece ser una versi\u00f3n gratuita por un per\u00edodo limitado de una versi\u00f3n algo distinta de Word. No s\u00e9 qu\u00e9 tanto esperan de esto que se encuentra en pruebas, pues \u00fanicamente puede ser utilizada desde Windows 10.  \n Para quitarme un poco las dudas, decid\u00ed instalarla y la sinceramente, me gust\u00f3. Me dio gusto ver una versi\u00f3n de Word tan limpia, optimizada para pantallas t\u00e1ctiles y que por fin se deshizo de herramientas que se mostraban innecesariamente.[![Word Windows 10](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/word_mobile-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/word_mobile.png)  \n Como escritor me caus\u00f3 gran alivio, porque busco la sencillez si lo que quiero es escribir de manera c\u00f3moda y dar formato sencillo. Igualmente, s\u00f3lo aparece como una versi\u00f3n *Mobile* de Word, por lo que no s\u00e9 si estar\u00e1 as\u00ed para versiones completas; pero en lo personal me quedo con esta.\n\n#### [](#project-spartan)Project Spartan\n\nLo que muchos esperaban, **Project Spartan**, el navegador que est\u00e1 dispuesto a reemplazar al difamado Internet Explorer(que por cierto est\u00e1 instalado, pero no lo muestran) como predeterminado en Windows.[![Project Spartan](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/project-spartan-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/project-spartan.png)\n\nAparte del bonito dise\u00f1o que no cuadra tanto con el estilo general de Windows, hay algunas caracter\u00edsticas que me dejaron pensando en este primer vistazo y fueron:\n\n- **Anotaciones web**: Si alguna vez has utilizado Evernote, debes tener idea de qu\u00e9 hablo. Project Spartan viene con una herramienta integrada que permite escribir notas sobre p\u00e1ginas web, rayar y resaltar, adem\u00e1s podemos guardar dichas anotaciones; todo esto sin salir de nuestro navegador y sin necesidad de extensiones de terceros.[![Anotaciones web Project Spartan](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/anotaciones_web-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/anotaciones_web.png)\n\n- **Reading view**: Tambi\u00e9n si has utilizado la extensi\u00f3n Clearly de Evernote, habr\u00e1s visto algo muy parecido a esto. Esta vez consiste en una funci\u00f3n que procesa el contenido de la p\u00e1gina que estemos visitando y la muestra de manera legible y ordenada para ayudar a aquellos lectores que se sienten estorbados por todo aquello que pueda intervenir innecesariamente en su proceso de lectura.[![Reading view Project Spartan](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/reading_view-300x225.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/reading_view.png)  \n Reading view viene con algunos temas para escoger la apariencia de nuestra p\u00e1gina procesada. En lo personal, esta es otra funci\u00f3n que me ver\u00eda utilizando a diario para leer blogs y noticias de todo tipo sin molestia.\n\n#### [](#conclusi%C3%B3n)Conclusi\u00f3n\n\nWindows 10 es un sistema operativo que parece querer enmendar los errores cometidos en Windows 8, retomando algunas caracter\u00edsticas de versiones anteriores; pero sin olvidar la innovaci\u00f3n brindando grandes mejoras de usabilidad para los usuarios de dispositivos t\u00e1ctiles y de escritorio, adem\u00e1s de poseer un enfoque a las tecnolog\u00edas de multitareas que se adapten al estilo de trabajo(y proponiendo uno nuevo) de quien lo utilice.\n\n**\u00bfY t\u00fa, ya probaste Windows 10? \u00bfCu\u00e1l fue tu impresi\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les fueron tus caracter\u00edsticas favoritas?**\n\n\n","html":"<p>Aprovechando que nuestros amigos de Microsoft permitieron a los &#8216;testers&#8217; descargar una versi\u00f3n gratuita de su nuevo sistema operativo, Windows 10, quisiera compartirte mi experiencia al utilizarlo por primera vez.<\/p>\n<p>Antes de hacerlo, quiero aclarar que no soy usuario de Windows en el d\u00eda a d\u00eda, pero s\u00ed lo utilic\u00e9 mucho hasta hace poco; por lo que esta prueba la realic\u00e9 desde una m\u00e1quina virtual ejecutada en Linux.<\/p>\n<p>Los dej\u00f3 con lo que not\u00e9 en mi primer uso r\u00e1pido:<\/p>\n<h4><a id=\"user-content-dise\u00f1o-de-windows\" class=\"anchor\" href=\"#dise%C3%B1o-de-windows\"><\/a>Dise\u00f1o de Windows<\/h4>\n<ul>\n<li>En comparaci\u00f3n a Windows 8.1, esta versi\u00f3n no tiene tanto cambio en cuanto a el uso del sistema operativo; pero si ya estabas acostumbrado a que se desplagara el Metro UI cubriendo toda tu pantalla, perm\u00edteme decirte que ya no ser\u00e1 as\u00ed. En esta versi\u00f3n de Windows, cuando abres el men\u00fa, se abrir\u00e1 de la forma cl\u00e1sica en la esquina izquierda pero con un cambio de dise\u00f1o peculiar que combina ese Men\u00fa Inicio de Windows 7 y anteriores con una r\u00e9plica minimizada del Metro UI.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/menu.png\"><img class=\"  wp-image-204 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/menu-300x225.png\" alt=\"Men\u00fa Windows 10\" width=\"323\" height=\"242\" \/><\/a><br \/>\nEsto se ve bastante sencillo con el estilo rectangular que posee Windows ahora, pero a decir verdad, no me agrada tener una barra de b\u00fasqueda sigui\u00e9ndome a donde sea que vaya en mi barra de tareas.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Como usuario de Linux estoy muy agradecido por la introducci\u00f3n de diversos espacios de trabajo, o como lo llama Microsoft, escritorios.<br \/>\nEstos se van creando de manera din\u00e1mica a petici\u00f3n del usuario y facilitan el trabajo con varias aplicaciones de manera que las ventanas permanezcan ordenadas.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nuevo_escritorio.png\"><img class=\" size-medium wp-image-207 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/nuevo_escritorio-300x225.png\" alt=\"Nuevo escritorio Windows 10\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><br \/>\nLo malo es que la interfaz est\u00e1 muy pensada en los usuarios con mouse o una entrada t\u00e1ctil, raz\u00f3n por la que no es tan c\u00f3modo para aquellos que les gusta permanecer con las manos en el teclado. Quiz\u00e1s haya sido por la costumbre, pero hace falta mejorar el m\u00e9todo de desplazamiento entre escritorios; en lugar de tener que andar apretando de aqu\u00ed para all\u00e1.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Otra ventaja que vi, por el\u00a0enfoque en las multitareas que ya hab\u00edamos visto en Windows 8 y tambi\u00e9n de ayuda para los usuarios de tablets; es un peque\u00f1o detalle que consiste en que las ventanas se organizan como mosaicos autom\u00e1ticamente al momento de acoplar en los bordes, asumiendo as\u00ed que se va a hacer alg\u00fan trabajo con m\u00faltiples ventanas.Esto me agrad\u00f3 porque bueno, te ahorra el tiempo de tener que andar acomodando tus ventanas una por una para poder trabajar c\u00f3modamente.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/multitarea.png\"><img class=\" size-medium wp-image-206 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/multitarea-300x225.png\" alt=\"Multitareas Windows 10\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Finalmente, en cuanto a la Tienda no hubo muchos cambios aparte del aspecto visual que ahora me hace sentir m\u00e1s como su utilizara un SmartPhone por la manera en que est\u00e1 distribu\u00edda.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/tienda_2.png\"><img class=\" size-medium wp-image-210 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/tienda_2-300x225.png\" alt=\"Tienda Windows 10\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><\/p>\n<h4><a id=\"user-content-word-mobile\" class=\"anchor\" href=\"#word-mobile\"><\/a>Word Mobile<\/h4>\n<ul>\n<li>Navegando por la tienda me encontr\u00e9 con una aplicaci\u00f3n llamada <strong>Word<\/strong>, que parece ser una versi\u00f3n gratuita por un per\u00edodo limitado de una versi\u00f3n algo distinta de Word. No s\u00e9 qu\u00e9 tanto esperan de esto que se encuentra en pruebas, pues \u00fanicamente puede ser utilizada desde Windows 10.<br \/>\nPara quitarme un poco las dudas, decid\u00ed instalarla y la sinceramente, me gust\u00f3. Me dio gusto ver una versi\u00f3n de Word tan limpia, optimizada para pantallas t\u00e1ctiles y que por fin se deshizo de herramientas que se mostraban innecesariamente.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/word_mobile.png\"><img class=\" size-medium wp-image-212 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/word_mobile-300x225.png\" alt=\"Word Windows 10\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><br \/>\nComo escritor me caus\u00f3 gran alivio, porque busco la sencillez si lo que quiero es escribir de manera c\u00f3moda y dar formato sencillo. Igualmente, s\u00f3lo aparece como una versi\u00f3n <em>Mobile<\/em> de Word, por lo que no s\u00e9 si estar\u00e1 as\u00ed para versiones completas; pero en lo personal me quedo con esta.<\/li>\n<\/ul>\n<h4><a id=\"user-content-project-spartan\" class=\"anchor\" href=\"#project-spartan\"><\/a>Project Spartan<\/h4>\n<p>Lo que muchos esperaban, <strong>Project Spartan<\/strong>, el navegador que est\u00e1 dispuesto a reemplazar al difamado Internet Explorer(que por cierto est\u00e1 instalado, pero no lo muestran) como predeterminado en Windows.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/project-spartan.png\"><img class=\" size-medium wp-image-208 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/project-spartan-300x225.png\" alt=\"Project Spartan\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aparte del bonito dise\u00f1o que no cuadra tanto con el estilo general de Windows, hay algunas caracter\u00edsticas que me dejaron pensando en este primer vistazo y fueron:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Anotaciones web<\/strong>: Si alguna vez has utilizado Evernote, debes tener idea de qu\u00e9 hablo. Project Spartan viene con una herramienta integrada que permite escribir notas sobre p\u00e1ginas web, rayar y resaltar, adem\u00e1s podemos guardar dichas anotaciones; todo esto sin salir de nuestro navegador y sin necesidad de extensiones de terceros.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/anotaciones_web.png\"><img class=\" size-medium wp-image-203 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/anotaciones_web-300x225.png\" alt=\"Anotaciones web Project Spartan\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Reading view<\/strong>: Tambi\u00e9n si has utilizado la extensi\u00f3n Clearly de Evernote, habr\u00e1s visto algo muy parecido a esto. Esta vez consiste en una funci\u00f3n que procesa el contenido de la p\u00e1gina que estemos visitando y la muestra de manera legible y ordenada para ayudar a aquellos lectores que se sienten estorbados por todo aquello que pueda intervenir innecesariamente en su proceso de lectura.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/reading_view.png\"><img class=\" size-medium wp-image-209 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/reading_view-300x225.png\" alt=\"Reading view Project Spartan\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><br \/>\nReading view viene con algunos temas para escoger la apariencia de nuestra p\u00e1gina procesada. En lo personal, esta es otra funci\u00f3n que me ver\u00eda utilizando a diario para leer blogs y noticias de todo tipo sin molestia.<\/li>\n<\/ul>\n<h4><a id=\"user-content-conclusi\u00f3n\" class=\"anchor\" href=\"#conclusi%C3%B3n\"><\/a>Conclusi\u00f3n<\/h4>\n<p>Windows 10 es un sistema operativo que parece querer enmendar los errores cometidos en Windows 8, retomando algunas caracter\u00edsticas de versiones anteriores; pero sin olvidar la innovaci\u00f3n brindando grandes mejoras de usabilidad para los usuarios de dispositivos t\u00e1ctiles y de escritorio, adem\u00e1s de poseer un enfoque a las tecnolog\u00edas de multitareas que se adapten al estilo de trabajo(y proponiendo uno nuevo) de quien lo utilice.<\/p>\n<p><strong>\u00bfY t\u00fa, ya probaste Windows 10? \u00bfCu\u00e1l fue tu impresi\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les fueron tus caracter\u00edsticas favoritas?<\/strong><\/p>\n","image":"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Windows-10-Banner-e1434895724865.png","featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 21 Jun 2015 09:06:52 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 21 Jun 2015 09:08:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 21 Jun 2015 09:06:52 +0000","published_by":1},{"id":218,"title":"Estructuras de Datos - Parte II: Lista enlazada","slug":"temp-slug-20","markdown":"\n###La lista enlazada\n\n\n","html":"<p>###La lista enlazada<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 21 Jun 2015 11:10:33 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 21 Jun 2015 11:10:33 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":222,"title":"Empezar a utilizar Git con GitHub","slug":"github-git-basico","markdown":"\nDebido al tutorial sobre estructuras de datos en C++, donde compart\u00ed el c\u00f3digo fuente utilizando la herramienta de [GitHub](http:\/\/github.com), muchos han estado pidi\u00e9ndome que les muestre c\u00f3mo comenzar a utilizar la herramienta git y en qu\u00e9 consiste la misma; as\u00ed que a eso dedicar\u00e9 la entrada de hoy.\n\nPara poder explicarte el porqu\u00e9 de utilizar este software, comenzar\u00e9 por mostrarte en qu\u00e9 consiste tanto Git como GitHub y que puedas identificar por tu propia cuenta las ventajas que tiene utilizar este sistema.\n\n### [](#git)Git\n\n[![git-logo-black](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Git-Logo-Black-300x125.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Git-Logo-Black.png)\n\n[**Git**](http:\/\/git-scm.com) es un sistema de control de versiones. Es decir, que es una herramienta que nos permite visualizar y manejar nuestro c\u00f3digo de manera ordenada, eficiente y eficaz.\n\nHoy d\u00eda, un sinn\u00famero de desarrolladores lo utilizan para su proyectos, ya que permite el trabajo en software de manera colaborativa sin perder el rastro del proyecto principal; dando la oportunidad a cada individuo de crear *ramas* para trabajar en secciones del programa de forma independiente e integrar posteriormente los cambios sin perder progreso.\n\n### [](#github)GitHub\n\n[![github-logo](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/GitHub_Logo-300x123.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/GitHub_Logo.png)\n\n[**GitHub**](http:\/\/github.com) es un sitio web especializado para alojamiento de proyectos que utilizan el sistema de control de versiones Git. Dentro de GitHub se pueden encontrar *repositorios* (as\u00ed llamados los proyectos) de una gran cantidad de software libre y de c\u00f3digo abierto, as\u00ed como repositorios privados a los que \u00fanicamente tienen acceso los miembros de empresas para su utilizaci\u00f3n.\n\n- - - - - -\n\nAhora que ya tienes un idea de en qu\u00e9 consisten Git y GitHub es hora de iniciar en este sencillo trayecto del control de versiones.\n\n#### [](#comenzando-con-github)Comenzando con GitHub\n\n1. Lo primero que vamos a hacer es registrar nuestra cuenta en la p\u00e1gina de [GitHub](https:\/\/github.com). En mi caso, ya la ten\u00eda creada, as\u00ed que puedes visitarla en el siguiente [enlace](https:\/\/github.com\/AlbertoCG).\n3. Ahora descargaremos la versi\u00f3n de Git correspondiente a nuestro sistema operativo de la secci\u00f3n de [descargas](http:\/\/git-scm.com\/downloads). Los ejemplos que mostrar\u00e9 ser\u00e1n utilizando Linux; pero aparte de la instalaci\u00f3n, no difiere mucho en cuanto a c\u00f3mo se trabaja.La diferencia simplemente es que en Windows se estar\u00e1 utilizando un Git Shell y en Linux la terminal.\n\nAclarando tambi\u00e9n que existen clientes para utilizar Git con interfaz gr\u00e1fica, pero hoy lo mostrar\u00e9 mediante l\u00ednea de comandos para explicar su uso. Igualmente dejar\u00e9 algunos clientes al final de la entrada por si se desean utilizar.\n5. Ya que hemos instalado Git, le daremos la configuraci\u00f3n inicial para utilizarlo con GitHub. Para ello, vamos a ejecutar la Terminal(en el caso de Linux o un Git Shell en el caso de Windows) y escribiremos lo siguiente:  \n`git config --global user.name \"NOMBRE\"`  \n`git config --global user.email \"CORREO\"`  \n  \nLas palabras *NOMBRE* y *CORREO* entre comillas, ser\u00e1n reemplazadas por nuestro usuario y el correo que utilizamos respectivamente. Ya con esto, tenemos configurado lo b\u00e1sico.\n7. Ahora vamos a crear un repositorio con la opci\u00f3n que nos brinda GitHub en su p\u00e1gina y luego pasaremos a *clonar* el repositorio existente para comenzar a trabajar con \u00e9l desde tu computador. Para esta entrada, el repositorio ya estaba creado, as\u00ed que proceder\u00e9 a *clonarlo*. *N\u00f3tese que s\u00f3lo mostrar\u00e9 como trabajar en un repositorio propio y posteriormente ense\u00f1ar\u00e9 a trabajar con las ramas y as\u00ed poder modificar repositorios de otros. Es decir, que con esta entrada podr\u00e1s actualizar tus propios repositorios y mantener actualizada tu copia de alguno ajeno.***\n\nClonar es crear una copia del repositorio para su uso fuera de l\u00ednea.\n\nTomaremos como punto de partida mi repositorio sobre [estructuras de datos](https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos). Para hacer esto, nos dirigimos a la p\u00e1gina del repositorio y copiamos el enlace que aparece en la secci\u00f3n derecha, como en la imagen a continuaci\u00f3n.[![clone-link](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/clone-link.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/clone-link.png)\n\nAhora abrimos nuestra Terminal* en la carpeta que deseemos clonar el proyecto y escribimos esta l\u00ednea.\n\n`git clone https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos.git`\n\nVer\u00e1s que se crean las carpetas del proyecto y ya tienes una copia en tu sistema. Por lo general, las carpetas *.git* y el archivo *.gitignore* est\u00e1n ocultos, pero yo los tengo para que sean mostrados por defecto. No te preocupes si no puedes verlos.\n\n[![git-clone](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-clone-300x153.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-clone.png)  \n**README.md** es el archivo que se muestra al entrar a la p\u00e1gina del repositorio y se utiliza para mostrar informaci\u00f3n general del mismo.\n\nDe ahora en adelante estaremos utilizando mucho el comando `git status` para ver el estado de nuestros archivos.\n9. Continuando con esto, crearemos un nuevo archivo llamado *ejemplo.txt* para demostrarte c\u00f3mo subir las modificaciones que hagamos al repositorio en GitHub. Si escribimos *git status* recibiremos un mensaje como este, expresando que han habido cambios, pero que no se han actualizado en el proyecto.[![git-status](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-status-1-300x53.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-status-1.png)Para arreglar esto escribiremos: `git add ejemplo.txt`\n\nAs\u00ed, nuestros archivos estar\u00e1n en una etapa de \u201clistos para actualizar el proyecto\u201d. Ya entonces actualizamos el proyecto escribiendo:  \n`git commit -m \"Subiendo ejemplo.txt\"`\n\n[![git-add-commit](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-add-commit-300x86.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-add-commit.png)\n11. Ya nuestros cambios est\u00e1n listos para ser subidos al repositorio en l\u00ednea; pero antes debemos hacer algo muy importante que consiste en crear el canal de subida para nuestro proyecto.Esto realiza de la siguiente manera (git remote add [shortname] [url]): `git remote add origin https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos`\n\nY al ver los cambios, tendremos que lo que realicemos en la rama origin\/master ser\u00e1n cambios que se sincronicen con el repositorio que especificamos con su URL.  \n  \n Nos quedar\u00eda configurado de la siguiente manera:[![git-remote](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-remote-300x26.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-remote.png)\n13. Ahora que tenemos nuestro canal de subida configurado, vamos a subir los cambios con el comando *push* que \u201cempuja\u201d los cambios al servidor: `git push origin master`[![git-push](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-push-300x86.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-push.png)  \nVer\u00e1s que solicita nuestro usuario de GitHub y posteriormente la contrase\u00f1a.Las palabras origin y master significan que los cambios que realizamos en origin, se actualizan en la rama principal (master) de nuestro repositorio en l\u00ednea.\n\nFinalmente tendremos la notificaci\u00f3n de los cambios en la p\u00e1gina del repositorio y nuestro *git status* nos dir\u00e1 que no han habido cambios.\n\n[![repo-page](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/repo-page-300x94.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/repo-page.png)\n\n#### [](#mantener-actualizado-tu-repositorio)Mantener actualizado tu repositorio\n\nModifiqu\u00e9 el archivo ejemplo.txt desde la p\u00e1gina de GitHub, es decir, que nuestro repositorio local est\u00e1 desactualizado. De esto nos damos cuenta escribiendo:\n\n`git fetch`\n\nDonde se muestran las modificaciones que se han realizado. Pero con un sencillo\n\n`git pull`\n\nSe actualizan nuestros archivos con las \u00faltimas modificaciones.  \n[![git-pull](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-pull-300x146.png)](http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-pull.png)\n\n- - - - - -\n\nCon esto ya debe ser suficiente para que puedas descargar los repositorios p\u00fablicos de otros y trabajar de manera individual en tu propio repositorio. Las instrucciones m\u00e1s avanzadas para trabajar con Git, como las ramas y el \u201cstaging\u201d te las mostrar\u00e9 m\u00e1s adelante.\n\nPor ahora, te comparto una hoja con los comandos m\u00e1s utilizados en Git y sus funciones, gracias a GitHub.\n\n[GitHub Cheatsheet](https:\/\/training.github.com\/kit\/downloads\/es\/github-git-cheat-sheet.pdf)\u00a0(espa\u00f1ol)\n\nTambi\u00e9n como promet\u00ed, algunos clientes con interfaz gr\u00e1fica para Git son:\n\n- [GitHub para Mac](http:\/\/mac.github.com\/)\n- [GitHub para Windows](http:\/\/windows.github.com\/)\n- [gitg](https:\/\/wiki.gnome.org\/Apps\/Gitg\/)\n\nUna lista m\u00e1s completa la puedes encontrar en la [p\u00e1gina de git](http:\/\/www.git-scm.com\/downloads\/guis).\n\nGracias por leer, espero que haya sido de ayuda. Cualquier duda, s\u00f3lo pregunta.\n\n\n","html":"<p>Debido al tutorial sobre estructuras de datos en C++, donde compart\u00ed el c\u00f3digo fuente utilizando la herramienta de <a href=\"http:\/\/github.com\">GitHub<\/a>, muchos han estado pidi\u00e9ndome que les muestre c\u00f3mo comenzar a utilizar la herramienta git y en qu\u00e9 consiste la misma; as\u00ed que a eso dedicar\u00e9 la entrada de hoy.<\/p>\n<p>Para poder explicarte el porqu\u00e9 de utilizar este software, comenzar\u00e9 por mostrarte en qu\u00e9 consiste tanto Git como GitHub y que puedas identificar por tu propia cuenta las ventajas que tiene utilizar este sistema.<\/p>\n<h3 id=\"git\"><a href=\"#git\" name=\"git\"><\/a>Git<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Git-Logo-Black.png\"><img class=\" size-medium wp-image-231 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Git-Logo-Black-300x125.png\" alt=\"git-logo-black\" width=\"300\" height=\"125\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/git-scm.com\"><strong>Git<\/strong><\/a> es un sistema de control de versiones. Es decir, que es una herramienta que nos permite visualizar y manejar nuestro c\u00f3digo de manera ordenada, eficiente y eficaz.<\/p>\n<p>Hoy d\u00eda, un sinn\u00famero de desarrolladores lo utilizan para su proyectos, ya que permite el trabajo en software de manera colaborativa sin perder el rastro del proyecto principal; dando la oportunidad a cada individuo de crear <em>ramas<\/em> para trabajar en secciones del programa de forma independiente e integrar posteriormente los cambios sin perder progreso.<\/p>\n<h3 id=\"github\"><a href=\"#github\" name=\"github\"><\/a>GitHub<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/GitHub_Logo.png\"><img class=\" size-medium wp-image-232 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/GitHub_Logo-300x123.png\" alt=\"github-logo\" width=\"300\" height=\"123\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/github.com\"><strong>GitHub<\/strong><\/a> es un sitio web especializado para alojamiento de proyectos que utilizan el sistema de control de versiones Git. Dentro de GitHub se pueden encontrar <em>repositorios<\/em> (as\u00ed llamados los proyectos) de una gran cantidad de software libre y de c\u00f3digo abierto, as\u00ed como repositorios privados a los que \u00fanicamente tienen acceso los miembros de empresas para su utilizaci\u00f3n.<\/p>\n<hr class=\"underscore\" \/>\n<p>Ahora que ya tienes un idea de en qu\u00e9 consisten Git y GitHub es hora de iniciar en este sencillo trayecto del control de versiones.<\/p>\n<h4 id=\"comenzando-con-github\"><a href=\"#comenzando-con-github\" name=\"comenzando-con-github\"><\/a>Comenzando con GitHub<\/h4>\n<ol>\n<li>Lo primero que vamos a hacer es registrar nuestra cuenta en la p\u00e1gina de <a href=\"https:\/\/github.com\">GitHub<\/a>. En mi caso, ya la ten\u00eda creada, as\u00ed que puedes visitarla en el siguiente <a href=\"https:\/\/github.com\/AlbertoCG\">enlace<\/a>.<\/li>\n<p><\/p>\n<li>Ahora descargaremos la versi\u00f3n de Git correspondiente a nuestro sistema operativo de la secci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/git-scm.com\/downloads\">descargas<\/a>.\n<p>Los ejemplos que mostrar\u00e9 ser\u00e1n utilizando Linux; pero aparte de la instalaci\u00f3n, no difiere mucho en cuanto a c\u00f3mo se trabaja.La diferencia simplemente es que en Windows se estar\u00e1 utilizando un Git Shell y en Linux la terminal. <\/p>\n<p>Aclarando tambi\u00e9n que existen clientes para utilizar Git con interfaz gr\u00e1fica, pero hoy lo mostrar\u00e9 mediante l\u00ednea de comandos para explicar su uso. Igualmente dejar\u00e9 algunos clientes al final de la entrada por si se desean utilizar.<\/li>\n<p><\/p>\n<li>Ya que hemos instalado Git, le daremos la configuraci\u00f3n inicial para utilizarlo con GitHub. Para ello, vamos a ejecutar la Terminal(en el caso de Linux o un Git Shell en el caso de Windows) y escribiremos lo siguiente:<br \/><code>git config --global user.name \"NOMBRE\"<\/code><br \/>\n<code>git config --global user.email \"CORREO\"<\/code><br \/>\n<br \/>Las palabras <em>NOMBRE<\/em> y <em>CORREO<\/em> entre comillas, ser\u00e1n reemplazadas por nuestro usuario y el correo que utilizamos respectivamente. Ya con esto, tenemos configurado lo b\u00e1sico.<\/li>\n<p><\/p>\n<li>Ahora vamos a crear un repositorio con la opci\u00f3n que nos brinda GitHub en su p\u00e1gina y luego pasaremos a <em>clonar<\/em> el repositorio existente para comenzar a trabajar con \u00e9l desde tu computador. Para esta entrada, el repositorio ya estaba creado, as\u00ed que proceder\u00e9 a <em>clonarlo<\/em>.\n<p><em>N\u00f3tese que s\u00f3lo mostrar\u00e9 como trabajar en un repositorio propio y posteriormente ense\u00f1ar\u00e9 a trabajar con las ramas y as\u00ed poder modificar repositorios de otros. Es decir, que con esta entrada podr\u00e1s actualizar tus propios repositorios y mantener actualizada tu copia de alguno ajeno.<\/em><em><\/p>\n<p>Clonar es crear una copia del repositorio para su uso fuera de l\u00ednea.<\/p>\n<p><\/em>Tomaremos como punto de partida mi repositorio sobre <a href=\"https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos\">estructuras de datos<\/a>. Para hacer esto, nos dirigimos a la p\u00e1gina del repositorio y copiamos el enlace que aparece en la secci\u00f3n derecha, como en la imagen a continuaci\u00f3n.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/clone-link.png\"><img class=\" size-full wp-image-230 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/clone-link.png\" alt=\"clone-link\" width=\"199\" height=\"225\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora abrimos nuestra Terminal* en la carpeta que deseemos clonar el proyecto y escribimos esta l\u00ednea.<\/p>\n<p><code>git clone https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos.git<\/code><\/p>\n<p>Ver\u00e1s que se crean las carpetas del proyecto y ya tienes una copia en tu sistema. Por lo general, las carpetas <em>.git<\/em> y el archivo <em>.gitignore<\/em> est\u00e1n ocultos, pero yo los tengo para que sean mostrados por defecto. No te preocupes si no puedes verlos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-clone.png\"><img class=\"aligncenter wp-image-229 size-medium\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-clone-300x153.png\" alt=\"git-clone\" width=\"300\" height=\"153\" \/><\/a><br \/>\n<strong>README.md<\/strong> es el archivo que se muestra al entrar a la p\u00e1gina del repositorio y se utiliza para mostrar informaci\u00f3n general del mismo.<\/p>\n<p>De ahora en adelante estaremos utilizando mucho el comando <code>git status<\/code> para ver el estado de nuestros archivos.<\/li>\n<p><\/p>\n<li>Continuando con esto, crearemos un nuevo archivo llamado <em>ejemplo.txt<\/em> para demostrarte c\u00f3mo subir las modificaciones que hagamos al repositorio en GitHub. Si escribimos <em>git status<\/em> recibiremos un mensaje como este, expresando que han habido cambios, pero que no se han actualizado en el proyecto.<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-status-1.png\"><img class=\" size-medium wp-image-228 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-status-1-300x53.png\" alt=\"git-status\" width=\"300\" height=\"53\" \/><\/a>Para arreglar esto escribiremos:\n<p><code>git add ejemplo.txt<\/code><\/p>\n<p>As\u00ed, nuestros archivos estar\u00e1n en una etapa de \u201clistos para actualizar el proyecto\u201d. Ya entonces actualizamos el proyecto escribiendo:<br \/>\n<code>git commit -m \"Subiendo ejemplo.txt\"<\/code><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-add-commit.png\"><img class=\" size-medium wp-image-227 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-add-commit-300x86.png\" alt=\"git-add-commit\" width=\"300\" height=\"86\" \/><\/a><\/li>\n<p><\/p>\n<li>Ya nuestros cambios est\u00e1n listos para ser subidos al repositorio en l\u00ednea; pero antes debemos hacer algo muy importante que consiste en crear el canal de subida para nuestro proyecto.Esto realiza de la siguiente manera (git remote add [shortname] [url]):\n<p><code>git remote add origin https:\/\/github.com\/AlbertoCG\/EstructurasDeDatos<\/code><\/p>\n<p>Y al ver los cambios, tendremos que lo que realicemos en la rama origin\/master ser\u00e1n cambios que se sincronicen con el repositorio que especificamos con su URL.<br \/>\n<br \/> Nos quedar\u00eda configurado de la siguiente manera:<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-remote.png\"><img class=\" size-medium wp-image-226 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-remote-300x26.png\" alt=\"git-remote\" width=\"300\" height=\"26\" \/><\/a><\/li>\n<p><\/p>\n<li>Ahora que tenemos nuestro canal de subida configurado, vamos a subir los cambios con el comando <em>push<\/em> que \u201cempuja\u201d los cambios al servidor:\n<p><code>git push origin master<\/code><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-push.png\"><img class=\" size-medium wp-image-225 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-push-300x86.png\" alt=\"git-push\" width=\"300\" height=\"86\" \/><\/a><br \/>Ver\u00e1s que solicita nuestro usuario de GitHub y posteriormente la contrase\u00f1a.Las palabras origin y master significan que los cambios que realizamos en origin, se actualizan en la rama principal (master) de nuestro repositorio en l\u00ednea.<\/li>\n<p>\n<\/ol>\n<p>Finalmente tendremos la notificaci\u00f3n de los cambios en la p\u00e1gina del repositorio y nuestro <em>git status<\/em> nos dir\u00e1 que no han habido cambios.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/repo-page.png\"><img class=\" size-medium wp-image-224 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/repo-page-300x94.png\" alt=\"repo-page\" width=\"300\" height=\"94\" \/><\/a><\/p>\n<h4 id=\"mantener-actualizado-tu-repositorio\"><a href=\"#mantener-actualizado-tu-repositorio\" name=\"mantener-actualizado-tu-repositorio\"><\/a>Mantener actualizado tu repositorio<\/h4>\n<p>Modifiqu\u00e9 el archivo ejemplo.txt desde la p\u00e1gina de GitHub, es decir, que nuestro repositorio local est\u00e1 desactualizado. De esto nos damos cuenta escribiendo:<\/p>\n<p><code>git fetch<\/code><\/p>\n<p>Donde se muestran las modificaciones que se han realizado. Pero con un sencillo<\/p>\n<p><code>git pull<\/code><\/p>\n<p>Se actualizan nuestros archivos con las \u00faltimas modificaciones.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-pull.png\"><img class=\" size-medium wp-image-223 aligncenter\" src=\"http:\/\/albertocg.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/git-pull-300x146.png\" alt=\"git-pull\" width=\"300\" height=\"146\" \/><\/a><\/p>\n<hr class=\"underscore\" \/>\n<p>Con esto ya debe ser suficiente para que puedas descargar los repositorios p\u00fablicos de otros y trabajar de manera individual en tu propio repositorio. Las instrucciones m\u00e1s avanzadas para trabajar con Git, como las ramas y el \u201cstaging\u201d te las mostrar\u00e9 m\u00e1s adelante.<\/p>\n<p>Por ahora, te comparto una hoja con los comandos m\u00e1s utilizados en Git y sus funciones, gracias a GitHub.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/training.github.com\/kit\/downloads\/es\/github-git-cheat-sheet.pdf\">GitHub Cheatsheet<\/a>\u00a0(espa\u00f1ol)<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n como promet\u00ed, algunos clientes con interfaz gr\u00e1fica para Git son:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/mac.github.com\/\">GitHub para Mac<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/windows.github.com\/\">GitHub para Windows<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki.gnome.org\/Apps\/Gitg\/\">gitg<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Una lista m\u00e1s completa la puedes encontrar en la <a href=\"http:\/\/www.git-scm.com\/downloads\/guis\">p\u00e1gina de git<\/a>.<\/p>\n<p>Gracias por leer, espero que haya sido de ayuda. Cualquier duda, s\u00f3lo pregunta.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 05 Jul 2015 17:09:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 05 Jul 2015 17:09:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 05 Jul 2015 17:09:09 +0000","published_by":1}],"tags":[{"id":14,"name":"android","slug":"android","description":""},{"id":33,"name":"archlinux","slug":"archlinux","description":""},{"id":20,"name":"codeblocks","slug":"codeblocks","description":""},{"id":16,"name":"cpp","slug":"cpp","description":""},{"id":30,"name":"cyanogenmod","slug":"cyanogenmod","description":""},{"id":19,"name":"desarrollo","slug":"desarrollo","description":""},{"id":6,"name":"desarrollo web","slug":"desarrollo-web","description":""},{"id":24,"name":"eclipse","slug":"eclipse","description":""},{"id":38,"name":"git","slug":"git","description":""},{"id":39,"name":"github","slug":"github","description":""},{"id":18,"name":"gr\u00e1ficos","slug":"graficos","description":""},{"id":7,"name":"hacking","slug":"hacking","description":""},{"id":23,"name":"intellij","slug":"intellij","description":""},{"id":22,"name":"java","slug":"java","description":""},{"id":27,"name":"linux","slug":"linux","description":""},{"id":31,"name":"lollipop","slug":"lollipop","description":""},{"id":25,"name":"microsoft","slug":"microsoft","description":""},{"id":15,"name":"noticias","slug":"noticias","description":""},{"id":28,"name":"os x","slug":"os-x","description":""},{"id":12,"name":"personalizaci\u00f3n","slug":"personalizacion","description":""},{"id":36,"name":"project spartan","slug":"project-spartan","description":""},{"id":8,"name":"punto de vista","slug":"punto-de-vista","description":""},{"id":35,"name":"rese\u00f1a","slug":"resena","description":""},{"id":34,"name":"review","slug":"review","description":""},{"id":9,"name":"ruby","slug":"ruby","description":""},{"id":10,"name":"ruby on rails","slug":"ruby-on-rails","description":""},{"id":32,"name":"s3 mini","slug":"s3-mini","description":""},{"id":17,"name":"sdl2","slug":"sdl2","description":""},{"id":37,"name":"svn","slug":"svn","description":""},{"id":29,"name":"tutorial","slug":"tutorial","description":""},{"id":21,"name":"ubuntu","slug":"ubuntu","description":""},{"id":26,"name":"visual studio","slug":"visual-studio","description":""},{"id":13,"name":"windows","slug":"windows","description":""}],"posts_tags":[{"tag_id":8,"post_id":45},{"tag_id":8,"post_id":49},{"tag_id":8,"post_id":52},{"tag_id":8,"post_id":55},{"tag_id":8,"post_id":59},{"tag_id":6,"post_id":83},{"tag_id":9,"post_id":83},{"tag_id":10,"post_id":83},{"tag_id":7,"post_id":91},{"tag_id":12,"post_id":104},{"tag_id":13,"post_id":104},{"tag_id":14,"post_id":117},{"tag_id":15,"post_id":117},{"tag_id":16,"post_id":123},{"tag_id":19,"post_id":123},{"tag_id":18,"post_id":123},{"tag_id":17,"post_id":123},{"tag_id":16,"post_id":128},{"tag_id":19,"post_id":128},{"tag_id":18,"post_id":128},{"tag_id":17,"post_id":128},{"tag_id":20,"post_id":136},{"tag_id":16,"post_id":136},{"tag_id":19,"post_id":136},{"tag_id":17,"post_id":136},{"tag_id":21,"post_id":136},{"tag_id":14,"post_id":152},{"tag_id":19,"post_id":152},{"tag_id":24,"post_id":152},{"tag_id":23,"post_id":152},{"tag_id":22,"post_id":152},{"tag_id":27,"post_id":166},{"tag_id":25,"post_id":166},{"tag_id":15,"post_id":166},{"tag_id":28,"post_id":166},{"tag_id":26,"post_id":166},{"tag_id":13,"post_id":166},{"tag_id":14,"post_id":175},{"tag_id":33,"post_id":175},{"tag_id":30,"post_id":175},{"tag_id":27,"post_id":175},{"tag_id":31,"post_id":175},{"tag_id":32,"post_id":175},{"tag_id":29,"post_id":175},{"tag_id":16,"post_id":191},{"tag_id":19,"post_id":191},{"tag_id":27,"post_id":191},{"tag_id":29,"post_id":191},{"tag_id":36,"post_id":202},{"tag_id":35,"post_id":202},{"tag_id":34,"post_id":202},{"tag_id":13,"post_id":202},{"tag_id":19,"post_id":222},{"tag_id":38,"post_id":222},{"tag_id":39,"post_id":222},{"tag_id":37,"post_id":222},{"tag_id":29,"post_id":222}],"users":[{"id":1,"slug":"albertocg","bio":false,"website":"","created_at":"Sun, 25 Jan 2015 19:06:46 +0000","created_by":1,"email":"wordpress@albertocg.com","name":"albertocg"}]},"meta":{"exported_on":"Tue, 07 Jul 2015 19:45:03 +0000","version":"000"}}